沈陣營第二百九十四期 - 師父再推《熊市Be Water Act》

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第二百九十三期 - 師父已經簽署《香港熊市關係法》

簽到deal 祝福區

\l/

好耐無上香 \|/

推！

\|/

pps改左交稅一日只可以交三次

屌佢老母丫 我就分365日交

我就每日交3蚊 交撚到佢出信追我

[突發] 俄羅斯被禁止參與所有國際運動，包括世界杯及奧運 為期四年

俄佬玩禁藥玩到比人罰咁大？

北京報復美制裁 下令3年淘汰外國電腦 軟體設備

北京當局發出最新指令，要求中國所有政府部門及公營單位，未來三年內全面移除國外品牌的電腦設備及軟體。外媒認為，北京此舉是為反擊川普政府早前規定，禁止聯邦機構向多家中國企業採購電訊設備。

根據英國《金融時報》報導，中國預估明年起啟動大規模電腦汰換潮。根據行政命令內容，汰換計畫進度為2020年換掉30%、2021年50%，而2022年完成剩餘的20%。中信建投證券估計，在新指令下，將有2000萬至3000萬部國外電腦硬體將在明年遭汰換，汰預估惠普、戴爾及微軟等外國品牌受衝擊。

分析認為，北京此舉是要為過去兩年來遭美國下達禁令的中國企業，像是中興通訊和華為等，創造一個不受威脅的空間。另有分析認為，中國希望本土作業系統取代外國品牌非易事，其中一個問題在於能配合中國自製作業系統的軟體開發商並不多。

要制裁人先要制裁自己

根本中俄都俾全世界孤立緊，俄國就低調好多冇咩野俾人周到，中國就由頭柒到尾。

俄國就實行靜靜地贏路線，死都係死篤灰同埋對家執到正。

中國就未出門就大纙大鼓，驚死人地唔知。

仲未收到稅單
一日交三次交唔哂呀

以「轉數快」付款有無每日上限呢

根本成堆老翻 邊有支共公司用正版

咁又老老實實 簽幾千張check嚟交稅我都做得出
但冇得用bot嘅話就冇咁多人參與姐

唔係蠢就係壞。。。。

幾千張cheque 再交多1蚊等稅局寄cheque 退稅

支共大鳩瑞典,要制裁經濟同文化,我發覺支共真係on撚99,等北歐三國聯成一線隊鳩支共,到時歐盟大把國家幫手,睇吓德國肥婆同馬黑蟲點幫支共講嘢

師父仲未出鼠年財經股樓預測

零售協會：全港或有7千間公司半年內結業

作大左小小喎

但預計得5600人失業啦

股市唔係話出年平平穩穩咩?

睇黎要等求籤

失業呀？
啲無腦藍屍話示威有錢收㗎嘛
去示威搵錢囉

示威一日有成千蚊好過打份牛工啦
全職示威怕咩失業率上升
示威完左經濟好番又有工開

6月到而家，已經拉6000人

吹北風 但空氣很好

芬蘭新任女總理全球熱話

大陸廠

警方：皇后大道東發現土製炸彈 可造成大量傷亡

到底對家明唔明佢哋就算話搵到核彈都唔會有人信，我地會同佢講「你話係核彈吖嘛？而家即刻同我引爆佢，佢爆我就信啦」

如果真係手足整嘅炸蛋
仲唔第一時間放狗屋炸死班狗咩
班狗做野都冇腦

唔知幾時又會話搜到架土炮坦克出黎

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

軍政府就係想大家分化，由區選輸淨條T-back開始，佢地嘅策略係宣傳扮放軟，實際更強硬，由政府新聞到狗吠會都反問市民點解支持暴徒，呢兩日先捉藏械、燒法院、到發現土製炸彈，一步一步咁話比大家知暴徒開始失控，喺市民層面就制造不停三罷論，停止罷工就係放棄呢場運動，被捕嘅義士係棄卒，引更多人出嚟被捉，今朝睇新聞開始，可以觀察到狗隊完全可以控制主要道路，之前能夠被罷工，係區選關系有心放水，區選後無須再咁做，呢啲策略再冇作用，分分鐘軍政府自己制造事端犧牲幾件狗

長毛整個架

又係大家搵錢的時候

未就係，炸學校未即係炸手足

炸自己人係咩玩法
尋日又話用槍有可能用黎射手足

呢個盤鬼到不得了喎，強國好似多左好多歸化球員，艾傑臣嗰啲？

東亞杯其他國家出二線。
睇下強國出咩人

歐盟都通過左人權法案制裁打壓人權官員！

日本練奧運隊嘛

蕭生：我會調一筆資金去台灣幫去左台灣既義士 等佢地係果邊可以生活

照計未有咁快農曆新年，大陸應該仲未放假停廠。

可能d廠No Job Do = Low排放 = 空氣好。

真相是你們只是一群政治暴發戶——致張崑陽及HKIAD一眾成員的忠言

究竟點樣先可以清除共諜

撚狗，又跌

Cfu早晨\|/

\｜/
師父早啲

放心 無事

工廠妹

\|/ 師傅

原來要係新疆畢業必要條件係美帝過法案，明哂

各國見美帝通過2條人權法案，全球西方國家紛紛定立，無他，美帝到時可以凍結支共港共嘅資產，他日支共冧台，可以歸還新政府作為建設用，其他國家就唔一定歸還，自己袋咗佢，瑞士銀行傳聞7萬幾億美金支共黑錢，對歐盟係肥豬肉嚟

三百個人加埋70000幾億美金其實好誇張
點先可以貪到咁

中國請到教練未？

支共竊取政權之後，目的只有一個，侵吞社會資源財富據為己有，500家共匪多年嚟通過唔同渠道走出外國，其實唔係冇可能，所以支共冧台之後，香港人要追贓，支境新政府同樣會追贓，用作建設新社會

一早估到只要美帝通過，其他國家必跟，原因就係咁

\|/師父

都唔知幾多日冇睇股市 錢冇咗可以再揾，對我嚟講多啲少啲其實冇大分別，都係咁生活，所以比社會政治佔據咗個腦，要驗證自己諗法啱唔啱

但唔提檢控率同入罪率

會唔會係因為你錢多得滯

燒山

錢就唔多，叫做夠生活，一把年紀食得幾多著得幾多吖？

狗嘅起訴數字係956人

重要既事情拜三次

歐盟各外長已批准馬格尼茨基法

估唔到歐盟靜靜雞咁快手

聽樓王講政治學野多過股市 年紀大有自己興趣真係一個幸事

分化手段

想知大陸廠做成點抬頭望下個天幾撚藍

燒生好波

周一：先升後跌 (中)
周二：走勢轉差 (中)
周三：反覆上落
周四：持續回吐
周五：走勢回穩

師父
希望lunch可以食到麥記加大

公海咁多唔好攪台灣post。
係唔係選舉來了，水軍群起？

好撚驚熄燈，遲下一次過沈
熄得愈耐，沈得愈勁

主要支持墨索里尼
希特拉其實有啲反基督
不過呢啲涉及神秘學範疇

師傅十年磨一劍

\|/ Cfu 早晨

［痴撚線］星島：晤工聯會落選區議員 林鄭當面致歉 承諾派公職

痴撚線

前排唔係話唔關政府事, 政府冇做錯到既咩

派公職先係痴線 做咩呀 做唔到民選就比個官佢做?

工聯會唔同啦，一陣係條底褲到拎返條配方出黎點算

支共通脹個個月上升

原來RIP咗，一代經濟金融大師

仆街，今朝入咗267熊...宜家坐緊十格

會唔會無禮物收

呢兩年冬天真係多返好多日藍天, 再前幾年日日打乞痴打到傻

早晨呀cfu

反覆上落
師傅

師傅早晨\|/

唔識日文

任何美金支共都看到實

老麥加大已執
今日專心工作

四萬美金 又袋袋平安

《經濟通通訊社１０日專訊》蘋果公司向美國聯邦法院表示，關注兩名於中國出生、被控竊取商業機密的前員工，嘗試坐飛機逃往中國，試圖逃離審訊。 檢察官要求北加州地方法院下令，繼續對兩人進行監視，防止他們潛逃，去年兩人準備乘坐飛機離開美國時被捕。不過被告代表律師指，兩人有家庭理由需要返回中國，同時未有違反保釋條件。 據檢察官指稱，陳姓被告從蘋果竊走逾２０００份文件，當中包含說明書、圖表、公司保安數據庫的螢幕截圖。

以後中國籍人士想做美國科技公司機會基本上消失

開咩都贏 藍屍冇得輸

舊登冇account，呢喥用邀請碼

中共準備迎接新病毒吧

睇Youtube得喇，我煮餸自問OK，全部youtube學嘅，有個channel叫「職人吹水」，嗰條友以前做廚房酒樓同茶記，睇佢就學到唔少，蛋牛治照佢個做法係好好食，我CEO都咁講

高登出事就搬左過黎, 而家呢到吹水台都有D高登死之前既環境

職人吹水啲野好實用

但係清係做佐酒小食類 咁其實要擺起景點附近 做個小賣亭
好似係中環碼頭 尖咀海旁 山頂呢D位

係精神嘅

一睇佢啲架生同手勢，就知係嗰行嘅，冇得呃

Youtube肯定有嘅，搵吓，少林廚藝學校一定唔夠Youtube高水準，睇得多試多幾次就做到，我睇法係煮嘢食最緊要有耐性，有耐性就煮得好

肥媽、謝檸檬嗰啲就算把喇，根本唔係嗰科

呢個真
佢講廣東話好啲，有啲一係教到九唔搭八，一係就係鬼佬

偽人嚟嘛，鼎爺好食喎，我屌啦

啲人成鳩日吹奏bob叔好，老柒我覺得佢麻麻，吹水就叻

什麼網站?

聽黎過癮姐

應該官方網站，不過我係twitter見到copy嘅

youtuber不嬲唔睇，我靠自己條脷去食嘅姐，因為每人口味唔同，果啲乜鳩蘇絲黃乜鳩食評話好食，我多數唔會去食，自己出去周圍試新嘢唔好

如果做鬼佬野，我係睇開tasty / 5 min Craft
不過睇佢地煮中菜的話，我覺得我去外國開一定會衣錦還鄉香港開分店。

至於地點方面呢，都係我果區大角咀其實係好有潛力，只不過係有一個好怪的現象係旺係旺某兩條街。

大角咀而家係一條餐廳街旺，一條酒吧街旺。

海傍 / 山頂 / 呢類地方連小食車都做唔掂。Kiosk 都應該收得皮。

咁唯有翻兜食翻自己個list啦

閪吱的美食家都可以，但係主持成日都拋書包。

我最撚怕聽廢話
讀書幾叻唔係成撚日拋嘅，要靈活運用。
我最撚憎儘量避免

蛋牛治改用荷美爾鹹牛肉，再買個日本蕃茄切薄片，夾埋落去食，好食到停唔到

利申： 測試過

自己整不嬲都係最好食，因為自己先知食幾多份量同味道

話說我ceo煮嘅話，蕃茄炒蛋連佢自己都唔食蕃茄，叫佢學我咁，要先剝皮蕃茄同埋要用茄汁先煮到有層次同好食，佢硬係話唔同食法

九十九年成大錯

閪吱就算罷啦, 條友根本識少少扮代表

講真，女人煮餸唔會去到高水準，所以以前廢青閒情煮嘢食嗰part，有牙中就睇，冇就唔使睇

煮嘢個個都係拎條毛巾㗎喇，拎熱鑊就咁用條毛巾就夾住拎，邊有人戴隔熱手套㗎？

落選區選會親中愛國人士將獲任政治助理, 月薪8.4萬起

三個字：移民啦

如果我識拍片剪片, 我做食評應該好撚多人睇
第二D我唔敢認叻, 講食我真係皇帝脷

林鄭反問：我怎可妄顧法治而滿足有關特赦訴求？

仲企硬，真係好野

其實做youtuber幾好呀，不過唔想露面，其實都可以搞到唔露面，如果我做嘅話一定包到密哂個樣

做任何仁囉

底褲超人期期唔同底橫包頭

上升 501
下跌 829
不變 342
無成交 2421
創新高股票 : 創新低股票 16:36

脷

DKLM就咁睇似乎無法制衡，只能用抗生素

但行入間鋪咁樣拍野, 以後點見人

我全家都睇佢學煮餸
香港人老牌中式簡單易明

以前阿蘇教人一粒鐘煮三餸一湯o個D, 其實係我既絕技黎
我以前響英國讀書係一邊睇reading一邊煮飯, 一餐飯兩餸一湯連飯, 45分鐘一定煮得起

最驚佢有條件特赦30% 輕罪果啲
(緩刑3 年)

Me too 爹牛麵達人

係附近廁所包完頭先入去 同個fd(攝影師)一齊去食
可能頭一兩次會比人屌 真係食評做得好有趣
多人follow D餐廳求你去食

識貨 唔通睇謝檸檬肥媽咩

佢做楊州炒飯用新鮮飯做，根據我經驗，其實隔夜同新鮮飯都得嘅，主要係煲飯煮到軟硬適中，要一粒粒，點炒都好食，加少少青豆仲正

利申： 測試過

習慣性消費（好似係）
令果度長期只會開一類舖頭

學日本果個有錢佬唔出真樣咁做

跟佢方法煮沙爹汁同醃牛肉，好食過好多茶餐廳，不過嗰沙爹汁小弟會再加花生醬

商業廚房梗係用新鮮飯, 邊有咁多冷飯俾你炒
其實啲飯炒乾哂D水氣就自然會粒粒分開, 唔駛用冷飯都得, 所以炒飯冇鐵鑊炒係好難炒, 搵隻易潔鑊你炒一世都係咁既死樣

不過做食辛苦，如果唔係我真係考慮做間take away嘅快餐店，煎腸粉、蛋牛治到餐蛋飯，賣貴少少用日本蛋荷美爾

有機會仲可以請吓冇嘢撈嘅衝衝子，唔係為賺錢，求大家有份合理人工，同埋我試吓生意行社會主義做法係咪work，個個職員都係股東，分紅股做

最後係最怕師父嚟幫襯

晏晝就變飲食台

夜晚就變成人台

師父係中環執煙頭
應該唔會黎大西北

如果移民台灣我必定係做食喇 老實食過台北最多港燦排隊嗰間真芳，不外如是啫，加小小心思港式蛋牛治可以贏佢幾條街

青豆連燈細蚊仔嘅剋星嚟

根本台灣人好鍾意食香港野, 你諗下澳牛佢地都要排餐死
添好運仲要長排
我有諗過, 去台灣的話, 賣小炒, 賣煲仔飯, 台灣米靚, 肉靚, 隨時做出黎既味香港係食唔到

好 今晚就食你

係，而且我覺得煮嘢食係藝術同文化嚟，其實值得做

瀨閪的皇帝脷

根據以往經驗沈門一轉台就出事，大家小心

其實台灣做食真係可以賺大錢，做得好起朵嘅話，真芳咁嘅早餐已經係四十幾50蚊港幣，賺到笑，台灣舖租又唔貴，係做食困身同辛苦，早起身對我唔難，困身嗰吓死，做得生意就好難郁啲唔開門

請香港手足去台灣返工

架仔有時留低張野話去進修就走，摸過幾次門釘。班廚佬對煮野食既追求真係唔講得笑

台灣唔同香港, 大把食店有一日公休, 甚至夠膽死一星期休三日我都見過. 一係就一日賣一個量, 賣夠就收皮. 只要你唔恨賺錢, 你可以好自由

我上次去台灣, 訂一間omakase, 佢老味, 全間鋪去左台南旅行都夠膽死

其實淋病而家想點？

純粹鬥氣, 冇乜其他

林鄭月娥：理所當然要向建制派落敗區議員表示歉意

做香港人真係慘撚過做雞，做雞都可以揀幾時休，香港人個個24/7咁神打上身。去移民老世唔睇你唔通靠班冗員

我理想中諗過1個生意模式，我開咗檔嘢，每年利潤撥15~20%分派伙記，佢可以拎錢，或者要股份，擴張營業，繼續loop，如離開公司可以賣返股份其他人變現，或者保留股份

正宗妹仔黎，玩OFFICE POLITICS就識
完全唔係搞STRATEGIC

花旗：近半數市民料未來一年樓價下跌 約六成人無興趣置業

呢類人真係好好對付

每次都好完美咁落入陷阱。睇美帝同西方世界幾時開始做嘢

請我

我都有睇，佢講幾搞笑但真心有料

爸打下次買有泥係表面嗰啲薑

CLS

大家唔好信曬職人吹水，佢做左幾十年廚房
好多佢以為常識既野其實無講，但係好多新手會錯

二師兄就係人版，唔知佢上次跟職人吹水整果舊橡膠清湯腩到最後有冇食曬

Times10大出左
點解冇BTS既 又話風頭好撚勁

韓國「偶像」最叻係乜？係刷數據
應該係俾人發現當唔計數

蘋果：四高官傳聖誕「人頭落地」

牙宗

做幾多周邊嘢都無撚用，到底班人頭豬明定唔撚明！
痴撚線！！！！五大訴求，缺一不可！

建宗將軍落鑊都係為左畀下任特首上位啫

Cpi 升 ppi跌

好日唔上連登，外面都幾多牛鬼蛇神

換人係港共嘅立法會campaign 嚟

【700個失蹤在哪兒】年輕人相繼失蹤 民間尋人調查組：有啲最後只搵返屍體

搵得返果啲家屬嘅反應同之前搵返條屍嘅家屬反應都係一樣

有好多出黎嘅屋企人係深藍或者本身家庭有問題
所以父母對佢地不聞不問

個市好7悶

美國農業部長：不會加徵關税，甚至會看到讓步

美中貿易談判第一階段截止日（12月15日）將至，再次引發全球投資者對貿易問題的擔憂。美股週一，美國三大股指皆小幅下跌。

美國農業部長Sonny Perdue説，美國不太可能在15日（本週日）對價值1,600億美元的新一批中國商品徵收額外關税，其中包括玩具和智能手機。

Perdue週一在一個會議上説:

12月15日是另一批關税的最後期限，我認為這些關税不會得到實施，我認為我們可能會看到一些讓步。
此前白宮經濟顧問拉里·庫德洛(Larry Kudlow)表示，美國和中國的談判代表已經發出信號，他們可能正在接近就解決貿易爭端的更廣泛協議的第一階段達成一致，雙方幾乎在「不間斷」的談判。

支共豬肉cpi同比升左110%

農業部長好似唔喺Trump的trade deal真實消息3人名單入面

所以佢都係估估下

我諗有幾百人隨時送中

日日都係到磨

按左樓日本客勝

揀人黎姦殺

買10蚊支國win先

法庭終於肯停撚咗個反蒙面法

重來根本有問題的係“公安條例”同“緊急法”呢2條已經不合時宜的法例。

反蒙面法從來都只係支線。

特別係緊急法呢種給予特首同行政會議無限權力的條例。喺講求“制衡”的現代民主政治唔應該出現呢樣嘢。

咁嘅父母都有

仲講制衡

你睇下隔籬支鬼國玩到帝制復辟咁滯 領導人有無上嘅權力

【獨家】勇武派休戰候時機 「V小隊」招死士

哩條友啲文高質

極權求生錄（三）波蘭人抗共日常：集體按章工作請病假、紀念社運重要日子

好似回魂夜咁, 認真講完一輪然後俾護士推返入去食藥

買左10蚊

掉返轉諗, 有人燒完+寫法治已死先肯做野

入冬乾燥, 易啲流鼻血

買咗2草嘢支持贏國

睇返往績多數和....仆行鳥

美期做乜鳩。

怕嘅補口和囉

買左讓球贏國
唔補了由佢

一係春江鴨知道無得deal，一係美奸俾壓力侵要佢deal，總之就係diu

無人想知 係認真做就唔會周街唱

Trump一向落唔使俾面wall street班美奸喎

所以點解我反而驚民主黨人上台:
1來佢哋著重社會福利, 過度"劫富濟貧"經濟理念.
2來歷史紀錄, 民主黨人根本唔撚識點樣將自身經濟實力變成最厲害的武器攻擊中共, 呢個先係中共死穴, 而唔撚係乜嘢人權民主自由, 只用人權攻擊中共, 班利益者(500家)根本not give a shit.
3來民主黨人從來都要睇wall street 班美奸頭做人(政治捐獻), 無講競選時講到有幾硬都好, 上台後都會因為果班美奸施壓, 馬上走哂樣

一係on9，一係陷阱。

呢個時間做呢D on9嘢, 100%係陷阱.
唔緊要, 當係另一個考驗香港人智力時間.
同理大一役一樣, "自然淘汰"會掃走哂睇唔清形勢的低能弱智衝衝子, 無論黑警定勇武都係

德國駁回民眾請願 表明不與台灣建交

有肥婆喺度呢件事好難成功

工展會保安嚴密搜袋迫飲水 長者不滿：入嚟買嘢使唔使底褲都除埋呀？

【嘩屌】AM車都有粵港車牌？？

你老味又踢少林足球

美國國會達成協議 下年度國防預算7380億美元 條款包括「明確支持」香港居民捍衛自身權利與自治

嘩，美帝玩到咁大，咁樣挑釁支共

出腳個位完全唔到個波 明顯係想人死

輸一粒就踢頭

邊度有live睇？

香港開電視77台有得睇……

嘩, 勇武今次真係機會來了啦! 與其土法自製火魔, 不如接受世上最強美軍的裝備同訓練啦
Ninja Missile 射入銳武, 黑警運兵車入面, 斬到黑警變成碎片的日子近了

咁咪咩都唔拎
剩係入場大叫光復香港都夠玩
班狗夠膽就入黎搞串個場
咁個責任就o係哂佢地到

馬會投注處

0：2

師妹喺邊間睇

日本有第3球嗎？

全格

馬會派錢

支那足球真係聲控踢波，全場鳩叫。

Gel定頭拎錢過聖誕

屌咁都入

屌贏得半格

華裔員工竊蘋果自駕技術案升級:家藏愛國者導彈密件

Bloomberg 有英文版，證實唔係大妓院鳩吹。

屌，遲早俾支共玩爛左成個世界就業市場。

一gel就燈

琴日按埋樓買客勝 按完唔記得入錢

執咗十蚊雞
補貼買六合彩

華為案不認罪 任正非卻放話︰願和美國政府和解

〔編譯楊芙宜／台北報導〕中國華為公司（Huawei）從今年初被美國司法部提起銀行詐欺、竊取商業機密、違反美國對伊朗制裁規定等刑事罪名起訴後，就一直是美中貿易戰關鍵議題之一，華為創辦人任正非近日接受加拿大媒體訪問時表態，願意和美國政府商議和解事宜，但前提是要以事實為依據，華為不可能透過簽「認罪協議」來尋求和解。

華為9日公布了任正非2日在深圳接受加拿大《環球郵報》採訪的紀要，針對華為是否願意與美國政府達成和解協議、以罰款換取讓美國撤銷對華為財務長孟晚舟的引渡申請，任正非表示，「美國政府並沒有跟他商量過此事」。

任正非說，目前華為與美國司法部在紐約東區法院的訴訟就是雙方談判的一部分，「律師與檢方在法庭上的辯論，是一個聲音比較大的談判，大家先把事實搞清楚了，搞清楚後，可以是聲音小一點的談判，悄悄談，談一些交換條件。都是談判。」

美國司法部在紐約東區法院於今年1月28日提起刑事訴訟，起訴孟晚舟和華為包括銀行詐欺、竊取商業機密、違反美國對伊朗的制裁規定等罪名。孟晚舟去年12月1日在加拿大溫哥華機場轉機時，加國政府應美國司法引渡要求予以逮捕。孟晚舟的引渡庭預定2020年1月20日展開。

中國電信設備「二哥」中興通訊去年6月曾以 14億美元的巨額罰款和保證金，以及撤換董事會成員、公司高層等條件，和美國商務部工業與安全局（BIS）再次達成和解協議，以了結先前違反和美國達成的伊朗制裁和解協議。

中國經濟放緩拖累 澳門博弈業今年恐負成長

〔財經頻道／綜合報導〕中國經濟放緩影響高端賭客意願，再加上東南亞地區賭場競爭，以及發展飽和，澳門博弈業受到嚴重拖累，今年可能是繼2016年以來再次衰退，而且展望明年可能表現也不會有顯著的好轉。

《彭博》調查的分析師預測，今年澳門博弈業營收可能將衰退3%，到了明年則有望上升3%，但與過去幾年營收幾乎都是兩位數成長，與去年成長14%相比顯得溫和。

今年澳門博弈業衰退的重要原因之一是美中貿易戰導致的中國經濟衰退。《彭博》衡量的澳門博弈業活動的指標從今年4月開始快速下滑，本來在4月時一度有轉機，但之後香港抗爭連帶影響了旅遊業，讓澳門博弈業繼續走弱。

另外一大打擊是今年高端賭客銳減，今年是澳門博弈業史上第1次一般民眾貢獻的營收，大於VIP等高端賭客貢獻的營收。除了中國經濟放緩外，包含越南在內的東南亞賭場陸續開業也受到影響。

展望明年，即使經濟回暖，澳門博弈業也可能難有過去的高速成長，彭博資訊（Bloomberg Intelligence）分析師博納特（David Bonnet）指出，澳門博弈業市場已越來越像美國拉斯維加斯那樣，已經呈現飽和，報導也提到，明年澳門博弈業最大的威脅之一可能是日本明年有望開始營運賭場。

我HI

凸槌！港鐵公司全資營運 澳門輕軌首日通車傳故障

〔即時新聞／綜合報導〕從計劃到完工費時逾20年的澳門輕軌，今（10）日首期氹仔段正式通車，由港鐵（澳門）公司負責營運，但通車首日卻傳出故障，乘客中途被趕下車，對乘車體驗大感失望。

綜合外媒報導，費時近20年才完工的澳門輕軌氹仔線，今（10）日在萬眾矚目下正式通車，首班乘客列車於下午3時33分正式啟動，自氹仔客運碼頭行往終點站海洋站。

然而《澳門日報》報導，下午約4時往氹仔站一班列車發生故障，須緊急停靠蓮花口岸站，請乘客下車，一時塞爆蓮花口岸站月台，營運公司遭批評對乘客安排混亂，民眾等待多班列車仍無法順利上車，大失所望轉乘巴士回家。

據資料顯示，澳門輕軌鐵路系統自2001年開始研究規劃，因多次紛爭延宕，2012年起才正式動工，首段主線氹仔段今（10）日正式通車，由港鐵公司全資分公司「港鐵（澳門）」營運，目前氹仔段全長9.3公里，共有11站。

據《立場新聞》報導，港鐵在中國及世界各地皆有鐵路營運項目，亦時常傳出事故，今年5月主要由港鐵營運的澳洲雪梨西北線鐵路，也在通車首日傳出故障和延誤，飽受批評。此外，港鐵公司在「反送中」運動爆發後，多次遭質疑配合警方鎮壓示威者，也拒絕公開白衣人士在港鐵站襲擊的監視器畫面，被香港市民諷稱為（中國共產黨）「黨鐵」。

彈劾川普條款將出爐 可能指控一次看

〔中央社〕美國眾議院司法委員會預料最快本週就會表決建議對總統川普提出的正式彈劾指控，民主黨掌控的眾院可能於下週進行全院表決。路透社分析，川普可能面臨賄賂等4項指控。

但根據華盛頓郵報（The Washington Post），預料民主黨人今天稍晚僅會對川普宣布兩項彈劾條款，包括濫權和妨礙國會調查。

路透社指出，若川普一如預期遭到眾議院彈劾，接著將在共和黨掌控的參議院面臨審判。以下是川普可能面臨的指控內容：

● 賄賂

川普要求烏克蘭啟動可能帶給自己政治利益、傷害前副總統拜登（Joe Biden）的調查，而拜登目前在民主黨總統提名戰中聲勢領先。民主黨人9月對此啟動調查。

川普政府官員在國會公開聽證會上表示，白宮曾扣下將近4億美元的安全援助不撥予烏克蘭，藉此施壓烏克蘭總統依川普意願宣布調查拜登。

民主黨人連續數週指控川普行徑等同「交換條件」（quid pro quo）後，民主黨籍眾院議長裴洛西（Nancy Pelosi）11月14日在記者會上指控川普行徑構成賄賂。

法律專家表示，用賄賂指控川普行徑明顯具有吸引力，因為賄賂概念容易理解，而且美國憲法明確列出的可彈劾罪行就包括賄賂。憲法規定總統若犯下「叛國、行收賄或重大罪行，以及行為不端」，就可彈劾總統。

● 濫權

一些法律專家則主張，與其基於烏克蘭案指控川普賄賂，眾院民主黨人應更廣泛地指控川普行徑是濫權。根據美國法律，政治賄賂的定義狹窄，川普的共和黨同儕可能會主張，民主黨人無法證明川普犯下政治賄賂。

但許多法律專家表示，彈劾是政治程序，並非法庭程序，眾院民主黨人無需採納美國刑法中的賄賂定義。

● 藐視國會

眾院民主黨人主張川普妨礙彈劾調查，不僅拒絕提供相關文件，還指示高階顧問與政府官員不要出面作證。

白宮則主張，憲法並未要求總統高階顧問應被迫赴國會作證。然而在前白宮法律顧問麥甘（Don McGahn）被發傳票引發爭執後，法官已駁回白宮主張。

● 妨害司法

一些眾院民主黨人試圖只把焦點擺在川普對烏克蘭的行徑，但有人主張也應基於特別檢察官穆勒（Robert Mueller）3月完成的448頁報告來彈劾川普。

穆勒報告詳述俄羅斯透過駭客和宣傳伎倆干預2016年美國總統大選，以及川普競選陣營與莫斯科方面的接觸。

4月公布刪節版的穆勒報告，同時列出川普妨礙調查的10起案例。穆勒並未論斷川普行為不構成妨害司法，但川普任命的司法部長巴爾（William Barr）隨後認定川普並未妨害司法。

川普與俄國都否認曾不當干預2016年大選。

澳門呢個地方
支共稍為一打貪或者經濟差
佢自身經濟都死緊

下次先按埋樓買 好想知中國幾時先唔洗輸

大阪開賭場成功o既話，MGM有機會賣盤，大阪落重注

日本開賭場應該吸到pachinko啲客仔

U.S. And Chinese Trade Negotiators Planning For Delay Of December Tariff – WSJ

真係delay

消息人士定2位指定發言人?
唔係2位指定發言人/Trump就WFC先.

無事 升返曬了

吊你又炒作. 負責談判的阿頭同Trump一句聲都未出. D消息市有冇咁撚好炒呀

呢個網上年都出過fake news，信唔過

升左先算
殺淡淡

可能夾硬搵D fake news頂住做埋個期結

博弈業？
之前不嬲都要賭業，之後無啦啦叫博彩業，而家叫做博弈業？

d中文

淋病上京述職

博弈業包唔包捉棋
包的話mk地鐵站前面捉象棋班阿伯又有一番事業創出黎

唔簡單，唔簡單 都係聽V巴講野好

呢個鐘數有冇咩地方可以食個抵食大份嘅飯

除左7仔我諗唔到其他
大排檔有D都應該收工

大把開24既茶記啦，再唔係打冷檔又得

我咪就係食打冷檔食到悶
啲所謂24茶記一到深夜就得番粉麵仲少嘢揀過打冷

食夜粥

蕭若元：林鄭唔會落台，香港唔會有雙普選

羅冠聰見哂josh hawley 同 McConnell

沈振盈：月中後才有望反彈
12月11日(三) 00:40

9月初筆者在本欄曾討論到有關沽空機構，對一些上市的二三線股上下其手，先沽空後出報告來推冧股價謀利。此做法對上市公司及小投資者來說，其實是頗為不公平的做法。當日舉了沽空機構Emerson Analytics狙擊偉祿集團(01196)作例子，剖析被狙擊的公司不一定有問題，短期的下跌，每每是情緒化反應，只要基本因素沒有問題，資產質素吸引，股價仍可重納升軌。但若然小投資者受嚇而低位沽了貨，就難再追回。

Emerson自2014年首度在港狙擊旭光(00067)成功後，往後的行動大多有斬獲。但近年亦有失敗的例子，除了上述的偉祿集團外，也有中國宏橋(01378)及周黑鴨(01458)等。
回說大市，整體波幅開始收窄，介乎26,000至26,600區間，本周要留意12日的聯儲局議息及英國大選，以及十五日美國會否真的維持對中國貨品加徵新一輪關稅。對於中美貿易戰，筆者仍然維持一貫的看法，繼續拖拖拉拉，估計未必趕及在今年內達成協議。故此，本周的市況仍有機會出現震盪，但相信要過了月中之後，後市有望作出中期反彈。
訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

關鍵時刻，絕不含糊

以前睇到lee 句就知月中之後直落，而家好難講實

#ALERT 華爾街日報報道，監警會聘請的國際專家組請辭，監警會暫時未回應 (12/11/8:42)

跳船啦喂

要相信師父！師父喺呢啲重要關頭幾時有缺席過！

你睇下good news 既source 同bad news既source先啦，講到明china is manipulating futures market

睇到呢個post安心做淡

係香港點買美國index fund

copy & paste

中國古代皇帝馭民5術：

1、愚民：統一思想。
2、弱民：國強民弱。
3、疲民：為民尋事，疲於奔命。
4、辱民：一無自尊自信；二唆之相互檢舉揭發，生活於恐懼中。
5、貧民：除了生活必須，剝奪餘銀餘財。中共全部繼承之外，而且增加了兩條：
6、民鬥：「挑起群眾鬥群眾」。
7、民憤：「西方亡我之心不死」。

所以中國只會是官僚吏治社會

大地產商回應商場租戶 話近日社會已經回復平靜 已經無哂周圍破壞同蹤火 商場集會阻礙營業 唔會減租或免租共渡時艱

順豐疑似都收歸國有

港航瀕死元兇：海航集團當作提款機，掏空港航資金

#ALERT 華爾街日報報道，監警會聘請的國際專家組請辭，監警會暫時未回應 (12/11/8:42)

其實而家做連鎖點可能會斷崖式收皮。
因為通常開10間，有3間要蝕住做，要其他旺鋪頂。
佢唔開又唔得，因為佢要係重要區域插針。

而家香港問題反映左租金真係一隻飲血怪獸。

cls篇文講到係阿爺救港航
你估真係要找數個時會唔會call back海航個47億丫拿
要執粒清盤呢D數(公司資產)對家全部都要找 你唔找就賣比銀行
到時銀行同你收數 隨時係支共第一塊骨牌 根本冇得唔叫其他人唔收數

有埋順豐大數據

操控人民更方便

《經濟通通訊社１１日專訊》中電控股（００００２）現價升１﹒７７％，報８０﹒６元，暫領漲藍籌，盤中高見８０﹒７元，破１０天（７９﹒８４元）、２０天（７９﹒９４元）及５０天線（８０﹒３７元）；成交約１６４萬股，涉資１﹒３１億元，主動買盤６４％。
中電宣布，明年加價２﹒５％至每度電１﹒２１８元。加幅低於５年發展計劃中的預測加幅，亦即於５﹒９％。中電表示，由燃料價格調整條款帳撥出超過１７億元，以抵銷燃料成本增長，所以減輕燃料調整費幅度至每度電０﹒０３元。
花旗發表研究報告指出，銀行同業拆借成本下降，將帶動本港公用股造好。由於香港業務穩定和澳洲產量增加，中電成該行首選股份。
現時，恒生指數報２６４８３點，升４６點或升０﹒１８％，主板成交２３０﹒５０億元。國企指數報１０４２８點，升３３點或升０﹒３２％。
上證綜合指數報２９２２點，升５點或升０﹒１８％，成交７８３﹒０５億元人民幣。
深證成份指數報９８７７點，跌３８點或跌０﹒３９％，成交１３８３﹒４６億元人民幣。

表列同板塊或相關股份表現：

股份（編號）現價變幅
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
中電控股（００００２）８０﹒６０元升１﹒７７％
中華煤氣（００００３）１４﹒８６元升０﹒８１％
電能實業（００００６）５５﹒３０元升０﹒６４％
載通（０００６２）２０﹒１０元無升跌
港鐵公司（０００６６）４４﹒５０元升１﹒３７％
領展（００８２３）７９﹒２０元跌０﹒６３％
港燈（０２６３８）７﹒６５元升０﹒１３％
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
（ｕｌ）

師父早晨

Yuan Tumbles After Navarro Warns "No Indication That Tariffs Will Be Delayed"

While US equity futures have barely dipped, offshore yuan has tumbled - erasing the earlier optimistic spike - after White House Trade Advisor Peter Navarro told Fox News that he has "no indication that December tariffs will not be put on."

Additionally Navarro said that China "was trying to shape the narrative on trade talks to affect the futures market," and that is up to the Chinese if a trade deal can get done.

Yuan erased all of the gains from China's comments this morning...

Source: Bloomberg

And while Yuan plunged, Dow futs dropped only 30 points (for now)...

但係港女死都唔跌 都唔跌 唔跌 跌 跌..

\|/
師父早晨

1810.....
大師又中

不跌傳說 港女
終極硬L

大師叫人買貨次次都中

師父屌米同瑞聲升到Baba聲

15號後插水

仆街黑警改圖:

WTO今日開始正式執笠

World Trade Without Rules? U.S. Shuts Down WTO Appeals Court

嘩，支國準備同番自己啲非洲兄弟玩trade啦

所有支共投訴審理中嘅case全停，美帝冇任命新人選，「慢慢物色」中

即係執得，支共冇得玩落去

【狠摑林鄭】國際專家組全體辭職 指監警會缺調查權力 建議另設獨立調查

場戲越來越精彩

德國柏林動物園熊貓出世 命名民調「Hong」「Kong」勝出 玻璃軍圍攻！

躲在洗衣機內！11名中國人企圖偷渡美國遭逮

下次試下微波爐同焗爐吖嘛

傳星島等多家香港傳媒老闆記者被拒入境美國

266

會唔會順勢殺埋267

直入焚化爐 投過胎好過啦

無位

Now

到時睇吓兌唔兌現

黃黑經濟圈

Once you go black

爽死

重未入
會唔會DH收市……

好硬又扯左

係咪亮劍唔再DEAL啦
快d互屌唔該

其實係咪講緊只要美帝登陸台灣街坊軍會裡應外合幫手武統北京？

老解次次都話出兵香港最後都出左，不過係出嚟執垃圾

好硬
好似火中取栗咁

睇淡唔做淡 最好靠邊站

4 格
cls 市
唔撚玩lu

原來得3格

美國眾議員約霍: manufacture anywhere but China

呢期個市玩射龍門証應該有得執

贏時間值 好似冇咩肉食

另類打飛機

肥佬食咗春藥咁喎

一張豪瀨一萬點已經夠證明師傅實力

推遲關稅已被否認。做市做到亂晒龍

水務署批出將軍澳海水化淡廠第一階段合約總值90億元

一早就應該啦

唔怪得270係咁跌

所以只玩即市
日日任鳩佢舞上舞落

Trump一早講佐，只有佢同2位談判最高負責人講的嘢先算數（Navarro係其中一個trust source，冇記錯的話）

總係有人係都要跟住d乜9嘢消息人士d風向

中共唔行日本同前蘇聯條路，政治正確大於一切，所以決定同美帝鬥爭到底

香港出年金融rip

剛脫釘牌危機 港航再遭愛爾蘭飛機租賃公司追債2.7億

無停牌，不過比人追債

呢間野捱唔得耐 最快下年4-6月又冇水

執撚硬

唔好咁老定，舊錢隨時又俾佢老母啜乾淨

唔知啲人農曆新年同復活節夠唔夠膽買佢啲機票

由Acciona Agua SA、怡和機器有限公司和中國建築工程（香港）有限公司組成的AJC聯營

Spain+土炮+支共 JV

我真係唔敢

旅行社一定有

最慘而家旅遊保險唔包港航，即係延誤行程嗰part冇得賠

保險都唔受，邊個敢買？ 搭唔到都係跌錢，搭得到先驚，都唔知有冇維修檢查嘅

好似東冮水合約去到2040年，有海水化淡廠根本可有可無……

大陸水土流失好勁，如果東江斷流，到時先攪海出化淡就真係大鑊

而家搞絕對冇壞
化淡成本好低而且而家可以拎左經驗先
第時如果支共玩野的話都有二手準備

到時又送香港大禮

中國據報向法羅政府施壓 要求與華為簽約 否則放棄貿易協議

Audio record 斷正

全世界迫害支那系列

麵仔又開po燈支爆
支共又死唔去

大陸真係恐怖，話說佛山傳老鼠發現漢他病毒。
我we7左俾我佛佛山親戚，佢地收到唔係話妖言惑眾，而係話佢地根本唔知。

大馬拒香港警察移民 警察高層「食檸檬」

出名黑吃黑既馬拉都唔收popo

希望終有一日香港變天中共倒台呢班人俾人被自殺

法媒︰支那經濟失速「 習六穩」撐不住

抵撚死

搵華記撚樣圍爐啦

Government reportedly lists 42 Chinese apps as dangerous, including TrueCaller, UC Browser, Mi Store: Check if your phone has any of them

只要你屌侵侵就可以上位
原本以為我已經夠反環保 而家大開眼界

6月9日百萬人上街開始，反送中風暴，不知不覺已經半年了

半年已經唔短 頂埋落去呀師兄！
我地要贏 學樓王話要準備好長期抗爭
心態好緊要呀

香港人正式帶頭開左個反共之戰，世事就係咁奇妙

[幫手推] Trump個仔 為香港人向TIME開火

on fire

狗監會國際專家小組集體跳船辭職，
撞正淋病上京述職前。
個timing真係perfect到呢

淋病其實上京述咩乜野職呢？
佢有咩職好述？

唔好比政府官員跳船辭職

陳述自己點失職

駁唔到

【Twitter】請立即消費Greta：香港人恭喜環保少女，大家一齊對抗全球污染大國：中國

活死人一個，佢仲o係個位唔係佢既決定
佢宜家未死都唔係佢既決定

更加證明我哋對手一早就換成中共。

港共官員只係傀儡。

佢把聲又幾生鬼

麥凱恩女婿多明尼克: 香港示威者更値得成為年度風雲人物

ON FIRE

\｜/
師父早晨

\|/cfu早晨

咁樣仲好，同情分都贏埋，又有noise

振盈受痛苦被懸掛在木頭

換美元又係機會啦

期爆到...
師傅又開燈了

《經濟通通訊社１２日專訊》中證監昨日（１１日）刊登浙商證券（滬：６０１８７８）發布的一則公告，指鑒於錦州銀行（００４１６）董事及經營業績等發生較大變化，經協商後，浙商證券決定對錦州銀行Ａ股首次公開發行股票輔導備案進行撤銷。
錦州銀行去年年報依然「難產」導致公司停牌，原審計師安永辭任，改由國富浩華（香港）會計師事務所補缺，揭出錦州銀行的真面目，不久後該行便被曝存在流動性風險，傳遼寧監管部門更曾召集轄內金融機構開會，討論如何協助錦州銀行渡過難關。（ｅｙ）

今日又升啲咩

Cfu夾爆未

港女同黑警一擔擔 冇原因拉人 冇原因升跌

貿易戰一傾 九成都係升

今日無壞消息 升

美電穿7.8

所以完全唔明白, 睇圖就升硬但唔知升乜
其中一個最好笑既講法因為跌凸左, 跌過龍, 技術性買入

連燈仔預備搭沈美金船

圖表派要穿270添
但係TA其實係用歷史預測未來 所以我唔係好鐘意

老貓科技就黎上返去, 全都瘋了

股市全部都係人為操作, 我寧願信cfu 五行\|/

仲玄幻過神話故事
只要大家都信有阻力位/支持位
咁存在即正確; 三人成虎

個市假到

世界末日香港人都係返工
咁同樣世界末日, 港女係升又有幾奇

香港人精神......

你慨念上有問題
TA係用數據分析市場行為 即係分析點解要喺呢個價位成交
睇上去好似可以預測未來嘅真正原因係歷史不斷重複

中共空軍高層說漏嘴 與泰國聯合軍演0:4慘敗

泰國都唔夠打

呢類狗閪市真係一日唔股災都一日唔沾手。

睇埋港匯變強 唔通聰明錢入市？

90後紅磡警署遭10警拳打腳踢 全身多處傷投訴4個月冇進展 入稟索償誓追究到底

痴撚線

根本要升
你睇下自從區選後
商場多返人流
生意好返
最少有一季升

區選後 社會穩定
大爆升

所以拎唔到頭版係好事

華為突破德國市場！將和德電信商合作5G部署

〔財經頻道／綜合報導〕中國通訊設備大廠華為成功突破德國市場，雖然歐洲最大電信公司「德國電信」（Deutsche Telekom）已暫時凍結所有5G網路設備採購交易，並等待德政府就是否封殺華為做出決定，但德國另一大電信商Telefonica Deutschland，卻在今（11）日宣布，將以Nokia和華為的設備建立其5G網路。

《路透》今報導，Telefonica Deutschland是繼瑞士電信商Sunrise之後，將華為列為5G設備供應商的少數歐洲電信業者之一。而瑞士Sunrise已在今年初，就啟用使用華為設備的5G網路。

對於在德國政府尚未就是否禁用華為設備的狀況下，決定和華為合作，Telefonica Deutschland執行長Markus Haas表示，希望能以Nokia和華為各佔50%的比例，建立Telefonica Deutschland的5G無線網路，但也期待德國能盡快消除不確定性，且該公司還沒得到任何設備合作商的官方認證書。

據報導，Telefonica Deutschland預計在2020年初開始部署其5G網路建置，並計畫於2021年底前在柏林、漢堡、慕尼黑、科隆和法蘭克福等地啟動5G網路營運，以及約在一年後，將5G網路覆蓋人口數共約1600萬的30個德國城市。

不過，Haas也稱，該公司到了明年，才會就更敏感的核心網路設備供應商做出選擇。

「德國電信」（Deutsche Telekom）則曾在本月初表示，由於不明朗的政治情勢，目前沒有和任何供應商簽署任何5G合約。

美國對中新關稅 白邦瑞備忘錄:可逐步提高至逾50％

〔編譯楊芙宜／台北報導〕紐約時報報導，美國川普政府正在權衡15日是否對中國加徵最新一波關稅的各種選擇，為川普總統提供建議的華府智庫哈德遜研究所學者白邦瑞（Michael Pillsbury）已提交給白宮一份備忘錄，概述了有可能採取的行動，除了延期以舉行更多談判之外，更激進做法還包括逐步提高關稅稅率至可能逾50%。

報導指出，這份備忘錄上面選項包括延長最後期限、承諾舉行更多會談；一項更激進的做法就是川普逐步提高關稅稅率，甚至可能超過50%，並不作讓步、拒絕在最初提出的任何要求上軟化立場。

不過，報導說，川普政府本週在新北美自貿協定「美墨加貿易協定」（USMCA）在美國國會投票表決方面取得重大進展，華府注意力轉移似乎進一步拖慢了美中達成決議的進程。

另方面，如果川普為了給談判留出更多餘裕而延後對中國加徵關稅的話，將會是他今年第5次延後或取消關稅。這可能引發美國國內有關中國利用談判過程以延緩關稅加徵的批評。

美國全國商會副總裁薄邁倫（Myron Brilliant）表示，「我們仍在玩一場下重注的撲克」，在當前美中談判以及全球經濟背景下，再來一輪關稅無異於下毒，我們希望雙方都明白儘快達成協議的緊迫性。

本週日是否對中徵關稅？傳川普今將會白宮高層討論

財經頻道／綜合報導〕美國對中國價值近1600億美元的商品關稅暫定於本週日徵收，消息人士透露，總統川普將在週四（12日）會見高層顧問，討論是否如期加徵。

《路透》報導指出，消息人士稱貿易代表萊席爾（Robert Lighthizer）、財政部長努勤（Steven Mnuchin）、白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）、白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）等都會參加會議，最終決定權仍在川普手上。

另1位人士預計美國會在週日實施新關稅，因最近幾天有少數高級官員以電郵討論，稱先前幾輪關稅對美國經濟沒有太大的影響。「政府的論調是基於『加徵關稅是正確的事』來談話，並傳達出新關稅不會太痛苦的訊息。」

納瓦羅週二便支持推進徵收關稅，認為中國因國內豬瘟爆發，增加進口美國豬肉和大豆，且關稅並未對美國經濟成長或股市產生負面影響。

頂唔順，以後研究埋美股，唔撚想再掂港女，我識唔識玩都咁話，假到離撚曬譜

六月開始對港女失去信心，就無諗過再買港女

輸封面，贏掌聲

港匯好似己經無咗關係.......

但係會delay一個季， 家下應該反應緊9月到12用嘅情況

睇圖要上三幻典
不過我自己都唔信

分析完點解呢個價位成交 然後渣住呢D數據去估下一個成交位
咁唔係用歷史去預測未來
江恩線就係TA既最佳反面教材
總有一個「理論」fit到點解升 點解跌 未來去到咩位

[

股災支爆都是假的

又返返一乾三濕潮文
講到尾都係信唔信

所有TA 都係點睇同一件事
而成件事客觀睇就只有一個動作
某班人起某個時段用某個價位做左一個決定

而呢班人好可能係因為信黃金分割, 信實力, 信消息, 信鬼神
咁個遊戲成班人都咁信, 自自然就會走黃金分割方向, 因為大家都信去到呢個位就賣哂, 咁只要市場有更大力量既人唔信, 接貨; 故事再繼續, 自然又另一個黃金分割繼續入返市

最簡單例子就係雷曼個D 迷債, 大家都知係垃圾黎但就係KEEP住唔爆
會爆就係件事去到呃無可呃既地步
衰D講如果講搬首都既係美帝, 美國 big bay zone, 可能又有十年美國夢股樓GOGOGO

momax? asus?

MIC 應該無得避 ...
Verbatim
三菱子公司

deal得成特老母無得救 咁我做淡輸錢都係抵死既

去估下一個成交位嗰個係你自己 唔係TA

即係「睇圖升硬」呢樣嘢本身係唔存在
張圖唔會話你知升定跌

你學睇圖從來都唔係學緊分析下一支燭 一支未畫出嚟嘅燭㗎嗎？

以我理解 TA就係劃線 一個信仰
同一幅圖有一百種畫法
咁其實幫唔到你做一個理性既決定 你信就落注 然後等結果
或者咁樣表達會好D TA係幫你去做決定既工具
本質上就係歸納歷史數據去預測未來 只係歸納既方法唔同 (上升通道 平頂肩 三個缺口 etc) 個個去做TA都可以畫唔同既線
你TA左10個唔同方法 7個話升 3個話跌
最後你買升 結果跌左 就會同自己講原來呢3個TA既方底先係岩 個7個錯
下次又輪到個7個岩 3個錯
咁唔中你冇得瀨係TA錯 而係自己分析錯左
TA本身好似係無敵咁 所以我唔鐘意

咁即係個ta 本身就係唔準囉

得閒睇吓先 thanks 樓王

呢啲嘢避mic 似乎真係有啲難度...

學到野

兩位加拿大參議員發文：我哋一定要用明斯基法對抗中國！

炒股同賭馬都同你差不多理念.
TA 對我黎講同百家樂路紙冇咩分別.
賭馬同公眾大熱對賭, 我覺得而家D馬難賭左, 你刨到冷野, 多左專業集團搶錢, 十幾年前, 要中條十倍PQ 好易, 而家有都淨返5-6 倍

賭馬都係藝術一種, 話易唔易話難唔難
難既好似你講咁, 刨到冷野但最後俾人打劫打到啡格
易既就好似上述既相反, 有時有D 無里頭啡格, 最後真係冇變相令其他好分左
執到材料一件事, 點樣炒埋一碟又另一回事, 好講功架
唔洗睇到賭馬集團咁高, 佢地有時收飛輸到叉街個陣大家睇唔到姐

根本個勢就係要圍堵支共，支共經濟仲要開始滯脹，真係好睇過戲

好似衝擊支共地方政府機構

2019年2月

過兩日如果如期加關稅，就會打回原形，而家市場賭延期關稅，還是有春江鴨，未知

係喎

WTO上訴機構正式停擺，美國可放開手腳打貿易戰

解決國家間的貿易爭端是世界貿易組織（WTO）最重要的功能之一。從星期三（12月11日）起，這項功能正式停擺。
為了解決成員國的經濟糾紛，WTO設置了爭端解決機構（DSB），成員國申訴後，派出爭端處理小組，調查後給出裁定。
對裁定不滿的成員國可以向上訴機構提出上訴，上訴機構有七名常設法官，法官們作出的裁決相當於WTO的「終審判決」，因此該機構也被看作WTO的「最高法院」。
而上訴機構僅剩三名成員在任，其中兩名即美國籍法官托馬斯·格雷厄姆、印度籍法官巴提亞，將於11日屆滿卸任，只剩下一名中國籍法官趙宏，已無法達到最低三人的議事和審查人數。因此停擺。
美國總統彈劾調查激出特朗普對華貿易戰「下三路」
中美貿易戰「休兵」 細數兩國百年恩怨往來
貿易戰前景不明 世貿批准中國制裁美國
世界貿易組織總幹事羅伯托·阿澤維多（Roberto Azevedo）向BBC表示，需要花費幾個月的時間修復WTO的上訴機構，爭端解決機制需要重大改革，密集的協商將立即開始。
阿澤維多並不認為兩位法官卸任意味著WTO爭端解決機制停擺，他表示，成員國依然可以通過包括仲裁等多種其他手段解決爭端，但WTO會把為上訴機構重新運轉作為最優先考慮。
歐盟駐WTO大使馬查多（João Aguiar Machado）稱，世貿組織出現一個前所未有的情況，它將再也沒有能力對貿易爭端提出具有約束力的決議，也將不再保證上訴評審的權利。
美國想要一個什麼樣的WTO？
兩年來，上訴機構的法官不斷卸任，新法官卻難以就任。因為新法官人選需要成員國的共識，而美國不斷行使否決權阻止任命新法官。
特朗普政府認為，上訴機構濫用權力，存在越權裁決、超期審理和法官再任超時。WTO上訴機構客觀上存在無法按規定期限在90天內作出裁決等問題，但對於美國的其他指責，成員國的看法並不一致。

本周一，WTO再次努力避免上訴機構停擺發生，再次嘗試就填補法官職位空缺和超期審理等問題達成共識。
但美國駐WTO大使習達難（Dennis Shea）稱，WTO其他成員未能解決美方的關切，包括他所謂WTO上訴機構「越權」和「漠視」WTO規則等問題。美國不支持上訴機構啟動補缺的提議。
除了阻礙新法官人選，特朗普政府還在世貿組織預算問題上施壓。在本月初步批准的預算中，大幅減少2020年預算案，尤其是上訴機構的運營費用限制，只有此前的5%，為上訴機構的運轉雪上加霜。
儘管如此，阿澤維多認為特朗普是否為美國總統，對於WTO脫離困境而言不是阻礙，關鍵在於能否找到各方可以接受的改革方案。
他表示，這一過程是極端複雜的對話和談判，政治性天然很強，所以必須明白這不是一夜之間能夠解決的。
對此，上訴機構的前首席法官、美國前貿易談判代表巴楚斯（James Bacchus）向BBC表示，只要特朗普在任，想要達成一種讓上訴機構保持獨立和不偏不倚的解決方案，可能性極小。
他表示，美國贏得了它向WTO申訴的大多數案件，而美國多次違背WTO對於美國的裁決。
巴楚斯認為，美國對於WTO的批評和不滿很多都被特朗普誇大了。
馬查多對美國的行為提出批評。他表示，單一成員的行動，卻剝奪了其他成員擁有一個具有約束力和兩階段的爭端解決機制的權利。

放開手腳打貿易戰
路透社稱，美國的不滿很大程度是因WTO讓其在應對中國時束手束腳。WTO在補貼問題上對中國採取罪疑惟輕的態度，駁回美國的傾銷處置，這一裁定在成員國中具有約束力。
而傾銷問題使美國格外惱火。當一個國家向外出口的商品比國內銷售價格更低時，美國和其他一些國家使用一種頗有爭議的方法來評估是否構成傾銷，以及原本合理的價格。
WTO沒有明確禁止這類做法，但上訴機構認為這違背他們的精神。
比如，11月1日，世界貿易組織仲裁小組裁定，允許中國每年對價值約36億美元的美國商品加徵關稅。這一裁定雖然針對的是7年前中國向世貿組織提出的一起申訴案，2012年中國向世貿組織提出申訴，就美國向中國輸美的太陽能電池板、風力發電塔、鋼瓶和鋁型材徵收反補貼關稅表示不服。

巴楚斯認為，通過癱瘓上訴機構，美國試圖在貿易領域用「力量統治」取代法律統治。
特朗普當選後不再通過WTO解決貿易爭端，而是繞過WTO，直接向中國、巴西、阿根廷、土耳其等國加徵關稅。換來的是，這些國家爭鋒相對的報復性關稅。沒有貿易裁決，不斷升級的關稅戰，只能靠經濟實力來一較高下。
上訴機構癱瘓後，歐盟試圖在WTO之外構建一個臨時性的機制，來解決國際貿易糾紛。
中國在WTO改革的過程中也試圖發揮自己的效用。
中國外交部發言人華春瑩表示，中國一直在積極推動解決上訴機構遴選僵局。中方與115個世貿組織成員提交了關於啟動上訴機構遴選的提案，聯合歐盟等40個成員提交了關於上訴機構改革的提案，努力爭取凝聚各方共識，持續推動相關問題解決。
有報道稱，中國也可能傾向於加入歐盟構建的臨時性解決方案。

bbc又幫支共講嘢，裡面已被支共買起咗，老實wto早就要摺咗佢，根本唔需要，簽雙邊貿易協議即可

話撚咗唔係用嚟睇升跌 你就係要講
咁想預測未來學卜卦算啦

老共插針能力你知我知單眼佬都知 再咁俾佢插落去班西方國家知衰已經改唔切，一唔係就清除淤血，一唔係就任人魚肉，無得和平共處

我傾向侵15號照加關稅，反正冇協議，據報協議文本都冇寫，呢鑊再延期唔記得係第四定第五鑊，實被人攻擊，唔加關稅唔代表對大選有利

沙特阿美喺自己沙特上市
沙特個市場即時成為全球第4大股票市場
隻野大隻到呢

三警涉插贓嫁禍 警告了事

移民啦

老妨都警告 有險可守

個屎坑一直都係咁臭，只係以前冇人撩咪唔覺囉

監警會
無法完全證實
現行機制已經足夠
有法可依 有險可守
已經有一個咁既機制係到 完全可以跟進 無需成立獨立調查委員會

咁TA做完分析完可以點用

仲吊環保少女？自己睇下time點樣講我哋！

跪人民幣

不該替中共續命！美前官員：川普不需要貿易協議

財經頻道／綜合報導〕美中12月15日的關稅即將到來，外界正猜測期限前是否會出現協議。對此，前美國國務院顧問惠頓（Christian Whiton）指出，川普不需要與中國簽協議，不應該在共產黨陷入困境時給予「續命機會」。

綜合外媒報導，川普上週表示，最好等到他明年大選連任後，再與中國敲定貿易協議，對此惠頓週三在《福斯財經網》撰文指出，川普應該貫徹這種想法，因為中國在達成協議方面不斷食言，北京先前承諾購買500億美元的美國農產品，但後來又暗示他們不願花這麼多錢。

惠頓表示，中方不斷堅持若川普政府不先撤除關稅，他們就不會有所讓步，但事實上，「第1階段」貿易協議的概念，就已經是美方對中方的讓步，此協議不處理中國貿易不當行為的「七宗罪」，如智慧財產權盜竊、強制技術轉移、貨幣操縱、國有補貼等。

對於北京聲稱會保護美國的智慧財產權，並向華爾街保證開放更多中國市場准入，惠頓認為這根本是個笑話，他說：「熟悉中國歷史的人都被逗樂了，中國連國內的智慧財產權都不保護，且先前亦違背許多類似的承諾，在一黨專政的政府體制下，中國的法律甚至起不了約束作用。」

惠頓指出，貿易戰已加劇中國的經濟惡化，中國實際的GDP增長可能接近於零，且還有債務失控、食品價格飆升的問題，另外香港的抗議事件，也讓北京陷入了政治麻煩。

因此惠頓認為，美國不需要中國簽署貿易協議，因為川普的政治地位越來越穩固，等到川普再度連任總統，中方會更願意達成1項完整的協議。惠頓指出，若將協議延到2021年，美國的關稅措施及貿易政策將變得更明確，屆時美企也能因此受益。

有幾specialist 先？

美中嚴重缺乏互信 第一階段貿易協議難產

編譯盧永山／綜合報導〕前美國國務院東亞暨太平洋事務助理國務卿希爾（Christopher Hill）表示，由於美國質疑中國能否履行改革承諾，中國則質疑能否信任川普總統所簽協議，美中雙方嚴重缺乏互信，使得第一階段貿易協議難產。

希爾日前出席海南省舉行的三亞論壇時受訪指出，美中承認必須搞定第一階段協議，但兩國嚴重缺乏互信，成為達成第一階段協議的絆腳石。他說：「缺乏互信是雙方協商過程中最難去除的障礙，中國認為他們不能達成他們無法信賴的協議，美國則認為中國有信用問題。」

出席同個場合的美中關係全國委員會主席歐林斯（Steve Orlins）則觀察到，中國領導階層對川普政府的作為和想要什麼感到失望和疑惑。他說：「他們不知道川普政府想要什麼，也不知道中國政府需要做什麼才能滿足美方需求。」

但歐林斯也指出，美國對中國未履行承諾漸漸感到不滿，呼籲北京當局改變，包括加強智財權保護，減少對國有企業補貼，建立更公平的競爭環境。

歐林斯表示：「美國人用承諾倦怠（promose fatigue）來形容中國，所謂承諾倦怠是指一方承諾要做某事20次，到了第20次時，如果還沒有兌現承諾，其他方就會感到倦怠，對承諾方失去信任。」

川普週四（12月12日）將與高級經濟顧問開會，討論是否在週日（12月15日）對中國1560億美元產品加稅，美中談判官員也預定在週日前繼續展開協商。有分析師指出，雙方在週日之前可能宣布某種形式的貿易協議，避免美國啟動對中國產品加稅，此舉將有助於拉抬股市。

咁呢啲係叫做學一個人點樣做trade

TA就只係從成交價擷取資訊
因為相信價格反映一切
但就從來唔會走去分析一支未出現嘅燭

你拎咗啲情報番去點用就係睇你嘅功力
師父分析完可以豪瀨一萬點 好明顯係師父嘅功力深厚

即係我做恒期trade 睇完堆燭
仲會走去睇期權倉睇美股睇黑期睇新聞
咁到我落trade嗰陣唔通係因為「睇圖升硬」所以買升咩

覺得TA能夠分析出下一秒係升定跌係概念上誤解咗TA
如果只係想估升跌咁學卜卦會仲實際

中國再傳新疫情 「野豬」也檢出非洲豬瘟病毒

中國農業農村部昨天（11日）晚間發布公告，表示陝西省漢中市佛坪縣的3頭野豬，被檢出非洲豬瘟病毒。（圖翻攝自中國農業農村部官網）

2019-12-12 14:44:15
〔即時新聞／綜合報導〕中國去年夏天爆發非洲豬瘟疫情，不僅人心惶惶，周邊國家還相繼傳出疫情。中國農業農村部昨天（11日）晚間發布公告，表示陝西省漢中市佛坪縣的3頭死亡野豬，被檢出非洲豬瘟病毒。

公告指出，根據中國動物疫病預防控制中心報告，陝西省動物疫病預防控制中心檢測省林業局送檢的9頭死亡野豬樣品中，有3頭來自佛坪縣的野豬樣品，檢驗結果顯示為「非洲豬瘟病毒核酸陽性」。

公告提到，相關單位在確診後立即派員赴當地展開疫情處置督導與流行病學調查工作，當地也按要求啟動應急機制，將病死野豬無害化處理消毒等，並加強野豬巡查、嚴格限制附近家豬放養，及周邊生豬養殖戶進行檢查、全面消毒與做好評估。

政治方面，trump再拖唔係蠢就係壞，老共唔守承諾，拖咗成年都無執行過啲協議，加埋香港新疆人權法通過之下，咁都繼續放生呢個邪惡政權無異於同大家講佢當美國精神係笑話，俾人有位彈劾佢。經濟黎講，美股都需要一個調整先有得健康咁上，亦都係時候俾國民知道就算無中國，自己國家都唔會有乜大影響。

出年美股啲公司冇咁多回購，就會調整，我仍然認為如果以長線持有，收息等成長，家陣唔係好時候，回報率太低

而家只係搏延遲關稅，提早偷步，無論延唔延遲1560億關稅，最後都係sell in fact

所以下星期唔會好嘢

呢個時候真係要學師傅講我已一股不留

《經濟通通訊社１２日專訊》信德集團（００２４２）現價升６﹒５１％，報３﹒２７元，破２０天線（３﹒１７２元）；成交約６２９萬股，涉資１９９９萬元。
美高梅中國（０２２８２）升４﹒４９％，報１２﹒１元，破２０天線（１１﹒８２５元），成交約５４０萬股，涉資６４５０萬元。
據《路透社》引述十多名官員及企業高管指出，中國國家主席習近平下周將會訪問澳門，期間會宣布一系列新政策，包括將設立一個以人民幣計價的證券交易所、加快建設人民幣結算中心，亦會從橫琴撥出更多土地予澳門供發展用途。報道指，北京方面已指示國有銀行和企業在澳門幫助建立基礎設施，以促進其金融多元化，更安排了兩名曾幫助上海證券交易所發展的官員移居澳門。
現時，恒生指數報２７０００，升３５４點或升１﹒３３％，主板成交７７５﹒３２億元。國企指數報１０６２０，升１１８點或升１﹒１３％。
上證綜合指數報２９１５，跌８點或跌０﹒３０％，成交１６６０﹒４４億元人民幣。
深證成份指數報９８３６，跌１６點或跌０﹒１７％，成交２８２８﹒１３億元人民幣。

表列同板塊或相關股份表現：

股份（編號）現價變幅
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
銀河娛樂（０００２７）５３﹒８５０元升３﹒８６％
新濠國際（００２００）１９﹒２４０元升３﹒３３％
澳博控股（００８８０）８﹒４５０元升３﹒８１％
永利澳門（０１１２８）１７﹒３６０元升５﹒３４％
金沙中國（０１９２８）３７﹒６５０元升２﹒４５％
美高梅中國（０２２８２）１２﹒１００元升４﹒４９％
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
（ｎｓ）（ｚｚ）

去澳門搞金融中心喎

呢啲消息同賭股有咩關係

急於幫香港去春袋化，四處收購唔得，啲友認為賭股會回流澳門交易所嘛，冚家剷冥幣計價喎，咪即係多隻A股，搵兩條支共A股嚟搞金融中心，上海搞到今日都未係金融中心，都on99嘅

咁嘅動作，即係習狗要同香港人鬥到底，OK，香港一定唔可以縮

起樓有幾難吖老實，軟件先係問題，冇美帝行個方便比香港唔使知會用SWIFT，做鬼到金融中心咩，澳門根本都係用港幣嘅

唔單止同香港人咁簡單，係同美帝鬥到底。

喺習總眼中依家香港人如同做佐美帝代理人。

香港其實已經變成一種新形式的“代理人戰爭”，香港人（美帝代理）vs 港共同佢爪牙黑警（中共傀儡）。

記住中共logic：敵人最後一定係非完全消滅不可。

所以我唔明點解澳紙可以同港紙1:1

起樓都唔係9起架
要周圍有足夠設施配合先得
香港好多樓都係插針咁起
之後起完附近硬件又唔配合
咁咪死得

冇公開承諾嘅掛鉤港幣，因為澳門市面流通嘅主要係港幣，澳門幣其實有冇都得，我甚至懷疑澳門幣嘅流通量細過港幣，呢個情況其實深圳都發生過，最早期80年，冥幣係深圳冇人要嘅，交易主要用港幣，後嚟支共一睇唔對路，會容易被美帝通過港幣影響支境，於是開始禁止公共機構收港幣

澳門只要用港幣，美元就可以影響佢

正路規劃已經得，site formation呢啲，香港用嚟用去都係英國百鳩幾年前堆標準圖，老實只有支共規劃咁撚渣嘅啫，日本、英國、美國嗰類國家邊會

到搞得成金融中心果日
支那忽然停澳門市半日電都幾好玩

水浸就夠好笑喇或者打風爆哂玻璃

啲上市文件游哂出公海/滿天飛

我做地盤年代，嗰時啲設計錯漏好少，基本跟圖就會做到，過咗97，越嚟越多嘅則樓將設計拎比賓佬、支鬼判嚟做，我曾經見過一張圖，我拎住去搵個RE話比佢聽做唔撚到，佢問我點解，我話紮鐵紮撚咗出石屎外邊，點做？

唔好講打風，澳門都係日日一車車石油氣送去酒店。

本身已經冇一個鋪地下媒氣的網路。

間接證明春袋俾美帝撚緊，求其搵澳門黎頂住，最後肯定失敗

咁姐係做樣比d唔識既人睇

或者想喺澳門發行國債cap水，支共有個logic，同支鬼一個撚樣，就係

我憑自己本事借到嘅錢，點解要還？

唔好笑，呢個佢哋認為天經地義嘅，佢當借返嚟嘅錢就係佢嘅錢，所以切勿借錢比任何支鬼

頭先諗諗，最後會sell in fact，就算係都偷咗步

我係擔心下個禮拜大陸跌既斬倉盤可以托死國家隊

咦！乜又有新入門問點睇TA呀？
宜家無撚用咖，用嚟fakw鳩人咋dllm,
你當啲大鱷戇鳩嘅咩！

老老豆豆用莊家思維炒仲易贏 市場好扭曲

trump news似開始放風

Christian Whiton: Trump should cancel China trade deal (and raise tariffs) -- Here's why
The USA does not need a trade deal with China, and now would be an unfortunate time to throw a lifeline to the Chinese government.

Atlas Organization founder Jonathan D.T. Ward discusses China trade, the fundamental human rights issues within the communist country, and the national security concerns caused by Huawei 5G technology.
President Trump said last week that it may be better to wait until after his reelection to complete a trade deal with China. As a scheduled increase in tariffs on China approaches on December 15, Trump should stick with this instinct: he doesn’t need a deal and shouldn’t throw a lifeline to the Chinese Communist Party while it is floundering.

It is increasingly clear that China has reneged on what it agreed in October for a “Phase 1” partial trade deal, just as it reneged on an earlier deal last May.

STOCKS REBOUND AS USMCA TRADE DEAL CONFIRMED

Beijing promised to buy $50 billion worth of U.S. agricultural goods. But from the moment of the agreement, it was walked back that pledge, implying it will spend much less.

Beijing agreed to protect U.S. intellectual property and threw in a handout for Wall Street by promising easier access to the Chinese market—a joke they have played for at least two centuries on visiting barbarians who imagine they can access China’s large population.

China did promulgate a new law that led a spokesman to declare, “Beijing will not discriminate between domestic and foreign enterprises when enforcing its [intellectual property] laws.” This is also amusing to those who know history, since China doesn’t protect domestic intellectual property either. Also, Beijing has broken many similar promises before, and the law in China isn’t even a speed bump to the one-party government doing whatever it pleases.

Indeed, a Chinese scholar recently noted that Beijing has approved 336 reform measures in past years, but he observed, “they are not well-implemented.” In other words, the government puts on a show about reform and then cheats.

國安大漏洞》暗渡中國官員入台 接觸幫派 白狼之子旅行社涉入

華夏大地旅行社 張瑋擔任負責人
〔記者黃捷／台北報導〕檢警查獲洪慶淋涉嫌成立上百家人頭協會，偽造短期專業交流證明，賣給旅行業者暗渡中國公務員非法入台。據悉，警方掌握到統促黨主席「白狼」張安樂之子張瑋擔任負責人的華夏大地旅行社也涉入其中，此旅行社安排的參訪行程不少與竹聯幫大哥、中華統一促進黨息息相關，檢警懷疑這些中國公務員來台目的不單純是為了觀光，將持續追查釐清。

檢警調查，洪慶淋在新北市新店區玫瑰路住處成立人頭協會，除了以他本人為代表的新北市水資源經濟發展協會外，其妻盧永曦、女兒洪惟臻疑似也是共犯，分別創辦台灣農漁業經濟發展協會、新北市醫藥經貿協會等，合作的旅行業者之一則是華夏大地旅行社。

行程安排 多與竹聯、統促黨相關
檢警查出，華夏大地今年六月申請十名中國人士來台，安排的專業交流行程中，包括參訪「台南市兩岸交流協會」、「中華海峽兩岸華夏文化經濟交流協會」，前者理事長為統促黨中央委員、竹聯幫大哥林國清，後者代表人則是統促黨秘書長唐警生，地址就是統促黨中央黨部，行程並由統促黨秘書張陳淑媜接待。

據悉，光是華夏大地等二十八家旅行社，就以「假交流」方式暗渡三六一一名中國人士來台，華夏大地經辦的中客團，至少有三組未依交流計畫跑行程，而是與統促黨接觸。

洪慶淋設人頭協會 偽造交流證明
檢警並掌握洪慶淋與華夏大地造假的兩項鐵證，其一是移民署同月四日核准十名中國人士申請案後，華夏大地即於二十六日匯款兩萬元至洪的郵局帳戶，證實洪以每名人頭兩千元的價碼製作短期專業交流文件。

另一項證據則是，華夏大地申報的所有交流計畫書、接待同意函、參訪同意函等文件，名義上雖由不同協會發出，但函文版本、格式、字型卻都完全相同，內容也大致相符，檢警因此懷疑都是由同一單位或人員偽造。

支共基於Fedora Linux搞嘅OS，就係做咗個UI,抄Windows 7，醜到不得了，自煮燃發

美國對世界貿易秩序發起新一輪衝擊。美國特朗普政府阻礙世界貿易組織（WTO）上訴機構法官任命，世貿組織上訴機構周三（11日）正式停擺無法運作。世貿仲裁國際貿易機制失效下，世界貿易運作恐陷入「叢林法則」狀態。為了避免這一點，歐盟打算另起爐灶，成立模仿世貿組織上訴機構機制，中國據報亦準備加入。

中國駐世貿組織代表張向晨向彭博社表示，中國正積極與歐盟展開合作，支持歐盟提出另行成立國際貿易仲裁上訴機制，以複製世貿上訴機構運作。

張向晨稱，儘管在世貿之外另起爐灶，並非最理想選擇，但這是一個臨時解決辦法，可以協助解決國際貿易糾紛。

美國特朗普不滿世貿運作，一直阻撓世貿上訴機構法官任命。世貿上訴機構僅餘3名法官中，2人任期於12月11日屆滿，使法官人數少於法定最低的3人，令世貿上訴機構停擺。

彭博社報道指，歐盟另起爐灶又立上訴機構的構想，在中國表態前只有加拿大及挪威公開支持，但澳洲、阿根廷、巴西、智利、日本、土耳其等不同世貿成員據報都有意加入。

世貿上訴機構前主席（James Bacchus）形容，另起爐灶是個「非常不幸的B計劃」，但方案逐漸得到國際支持，現在似乎已成為最佳選擇，因為其餘選項都很糟糕。

仆你個街唔講以為翻咗2005年

仲有要比錢買版權，或者違反GPL協議，另外佢嘅介面UI有冇open source? 呢樣都係違反GPL

所以侵同支共傾知識產權deal實在嘥時間，open source嘅照用當自己嘅，從冇恭獻code，以前生果被人屌都係咁，大量使用Gnu軟件但從未恭獻過 而家唔知了

冇全球最大經濟體嘅貿易組織係笑料嚟，最終會係回復同美帝多邊或雙邊貿易協議，交易同佢做多，冇美帝在內仲裁條毛

只有老共既統治之下，人性思想永遠俾人扭曲，open source呢啲野無錢賺，唔做!

歐盟另起爐灶係冇撚用，美帝作為世界最大經濟體，歐盟爐灶入面嘅大多數要同美國貿易，美帝唔入，根本唔使理你，仲可以係雙邊或多邊貿易協議加入毒藥條款，即你同我deal，如果轉手支產貨轉口，合約無效之類，就可以加關稅或其他手段，到時好快散band

估唔到係玩到WTO停咗，冇得扮仲裁人執笠

等如變相退出WTO

諗起二戰前國際聯盟

聯合國遲早都散band

美帝可以另起爐灶，搞美洲與亞太貿易組織，用TPP嗰套方式，唔准支共入就得，咪由佢歐盟德國同支共玩飽佢

行到呢步的話, 香港就RIP

《經濟通通訊社１２日專訊》據《路透》引述消息報道，全球最大家電製造商海爾正籌劃進行重大重組。根據重組方案，已在上海證交所上市的海爾智家（滬：６００６９０）將在港上市，並將以７７億美元（約６０１億港元）的價格私有化海爾集團另一家子公司海爾電器（０１１６９）。
知情人士透露，公司已就這項交易聘請顧問，但該計劃尚處初步階段，有待監管部門批准；擬在２０２０年下半年完成。
據報，海爾電器現時由海爾智家和ＨａｉｅｒＧｒｏｕｐＣｏｒｐｏｒａｔｉｏｎ分別持有４５％及１２％股權。
不過，報道說，海爾智家的投資者關係代表稱，團隊不知悉該計劃；海爾集團、海爾電器亦未立即回覆置評請求。（ｃｌ）

照睇美帝要截斷哂支共所有收入來源，係差幾時趕走支概股

習狗嘅大灣區改為以澳門行頭 冇美帝關係法，大把嘢入唔到去

曾查15名中共高幹 吉林檢察長楊克勤雙開被捕
最新更新：2019/12/12 16:53

（中央社台北12日電）中國最高人民檢察院昨天發布消息表示，吉林省人民檢察院原檢察長楊克勤被依涉嫌受賄罪逮捕。他過去曾協助查處前中共中央政治局常委周永康、前重慶市委書記薄熙來等15名省部級高幹。

楊克勤同時也是吉林省人民檢察院原黨組書記，職位屬於副部級；他任上述職位期間，曾參與查處周永康、薄熙來等中共省部級以上幹部共15人。

楊克勤是中共18大以來，首名在任內落馬的省級檢察長。

據中共中央紀委國家監委網站12月1日發布的黨紀政務處分表示，楊克勤在被逮捕前，已因以權謀私、以案謀私、涉及違反中共中央8項規定、違規接受私營企業主宴請、賣官鬻爵等違紀問題，被開除中共黨籍和公職。

處分還表示，楊克勤嚴重違反黨的組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在中共18大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。

據新京報報導，從去年開始，吉林省檢察系統已有多人落馬，其中包括前吉林省人民檢察院副檢察長吳長智、謝茂田等2名楊克勤昔日副手，分別被指控為他人牟利、涉嫌賄賂等罪名，且都被依法雙開。

楊克勤1957年10月生，安徽臨泉人，安徽省政法幹部學校（公安學校）畢業，後任安徽省委政法委幹部，從事政法工作長達39年。

楊克勤1994年被調任中共中央政法委辦公室秘書處長；後歷任中央政法委辦公室副主任、政法隊伍建設指導室副主任、政法研究所長等職，2007至2012年間擔任中央司法體制改革辦公室副主任。2012年轉任吉林省人民檢察院檢察長，黨組書記。（編輯：賴言曦/邱國強）1081212

支共又一「灣區」計劃出爐，灣區計劃多，冇樣搞得掂

Beijing Outlines Plans for Yangtze Delta Tech Hub
By Matthew Walsh / Dec 02, 2019 04:38 PM / Politics & Law

The Yangtze delta, one of China’s most economically advanced regions led by the financial hub of Shanghai, could soon become a major engine in the country’s high-tech ambitions. That’s the picture emerging from a newly published central government plan to further develop a grab-bag of high-tech industries in the region.

While low on specifics, the document, co-published by the Central Committee of the Chinese Communist Party and the State Council, the country’s cabinet, is chock full of the latest high-tech buzzwords. It outlines a blueprint to transform the area into a research and development hub for big data, cloud computing, blockchain, internet of things, artificial intelligence, and satellite navigation technologies, especially smart vehicles and self-driving cars.

Basic infrastructure, including 80% 5G coverage, will be completed by 2025, according to the document.

The area specified in the plan comprises Shanghai as well as cities in the three eastern provinces of Jiangsu, Zhejiang, and Anhui. In 2016, the State Council agreed in principle to require the region to build “a group of world-class cities with global influence” by 2030.

Sunday’s announcement came as the Shanghai municipal government said it will beef up support for its tech industry by encouraging financial institutions to extend credit lines to local firms in the hope they will eventually list on the city’s Nasdaq-like tech board.

Contact reporter Matthew Walsh (matthewwalsh@caixin.com)

英國脫歐之後，英國嘅經濟會差一段時間，只要美帝唔差扶一扶嘅話，英語系國家貿易圈唔會差過歐盟，歐盟冇咗英國之後，財政狀況不容樂觀，睇圖

師傅春袋痛嗎？夾爆了嗎？

Same view
Buy a rumor , sell on the fact

英國貢獻第二多但係歐盟冇咩話事權 法國排第三仲有力過佢

比我都衝去脫歐 仲未計德國肥婆引入既問題

無印笑撚死

脫歐後入啲英鎊，諗住出年去英國一次，歐元之後唔使睇，睇吓養幾多窮國，最終歐盟散band，好簡單，冇人想同窮鬼合組聯盟，伸手拎錢嘅多，遲早頂唔順

沈力越大。責任越大
Great Shum Comes Great Responsibility

仲未停華為既美元系統
仲未delist 同divestment

好句！
下題標題？

德國同法國成日喺歐盟爭大佬做，英國脫歐之後，歐盟可以講係丐幫組織嚟，睇唔到有乜前途

《經濟通通訊社１２日專訊》渣打集團（０２８８８）公布，渣打銀行及Ａｓｔｒａ與盤谷銀行訂立協議，以出售各自在Ｐｅｒｍａｔａ的４４﹒５６％股權，總計８９﹒１２％的股權。
該交易的總代價估計約為３７萬億印尼盾，即大約２６億美元，相等於每股Ｐｅｒｍａｔａ股份價值１４９８印尼盾，以及帳面價值的１﹒７７倍。出售渣打銀行於Ｐｅｒｍａｔａ的４４﹒５６％股權的代價估計為約１９萬億印尼盾，即約１３億美元。交易完成後，渣打銀行將不再擁有Ｐｅｒｍａｔａ的任何股權。
集團指，截至今年９月底，渣打銀行於Ｐｅｒｍａｔａ的４４﹒５６％股權的資產淨值為８億美元。交易完成後，估計收益約５億美元入帳，並將增加其普通股權一級資本約１億美元、減少風險加權資產約９５億美元及增加其普通股權一級資本比率約５０個基點。（ｓｋ）

西歐比錢東歐洗
歐豬五國

沈旭暉又開火

沈旭暉為林鄭寫的功積錄

大灣暉轉做黃金暉

師父幾勁

杜魯多呢條廢柴，卒之國會迫佢，要重新檢視對支政策，實在太過軟弱無能，竟然都比佢連任

Canada parliament votes for committee to probe China relations in defeat for Trudeau

OTTAWA (Reuters) - Canadian legislators on Tuesday delivered Prime Minister Justin Trudeau his first parliamentary defeat since his re-election by approving the creation of a special committee to examine relations with China, which is locked in a dispute with Ottawa.

Trudeau’s Liberals lost their parliamentary majority in an October election. He must now rely on opposition legislators to govern.

Canada-China ties turned icy a year ago after Vancouver police detained Huawei Chief Financial Officer Meng Wanzhou on a U.S. arrest warrant. Shortly afterwards, China picked up two Canadian citizens who now face state security charges, and it also blocked imports of canola seed.

The right-leaning Conservative Party, which accuses Trudeau of being too soft with China, proposed setting up the 12-person committee, which will conduct hearings to review all aspects of Canada’s relations with China. It is due to meet for the first time on Jan 20.

“This committee will help shed light on Justin Trudeau’s failures to stand up for Canadian interests with respect to Beijing,” Conservative foreign affairs spokesman Erin O’Toole said in a statement.

Trudeau has stressed the need not to escalate the dispute with China. The Liberals said existing committees already deal with the China relationship.

The Conservatives say Trudeau should scrap a C$250 million ($188 million) investment in the Chinese-owned Asian Infrastructure Investment Bank. They also oppose the use of Huawei technology for construction of an ultra-fast 5G wireless network.

Legislators voted by 171 to 148 to create the committee. Trudeau’s office was not immediately available for comment.

引入大量支鬼移民

佢都被connect埋，不過應該話721事件令好多有良心既人無法再沉默下去

ok

個畫面係咪800x600

新聞報導美國冰鮮豬肉會提供，給誠哥超级巿場……

支共合併兩間公司再搞OS，紅/藍麒麟OS，9成由係linux改個UI，同以前紅旗Linux一個撚樣

唔講抄win7 以為xp黎
10年前linux改版都靚過佢
莫講話依家嘅ubuntu

支共將會有幾十隻麒麟

幾十隻奇撚怪既麒麟

韓國政府11日表示，韓美當天下午在《駐韓美軍地位協定》（SOFA）聯委會會議上決定，韓方正式收回位於江原道原州市、仁川市富平區和京畿道東豆川市的共4處美軍駐韓基地。

韓聯社報道 ，對於此次收回的4處基地污染凈化費 韓美尚未達成一致，將由韓方先行承擔，日後雙方將繼續就此🇨🇳協商🇨🇳。

駐韓美軍當天也發表資料稱，今日已將4處基地正式、永久性地返還給韓國，返還規模創2015年以來最大。另有13個駐韓基地已被騰空關閉並做好返還準備，美軍將按規定早日完成返還工作。

據悉，雙方已就韓方收回首爾龍山基地開啟🇨🇳協商🇨🇳。韓國政府方面表示，駐韓美軍司令部的大部分🇨🇳人員🇨🇳和設施已遷至平澤，韓方將儘早收回基地，推進改建大型公園計畫。

目前，在韓國共80處美軍基地中，有54處已在美軍遷往平澤後返還，當天4處返還後，尚有22處有待收回。

3
8

咁就真係美軍駐硬台灣

好大機會 轉下logo當自煮
不過linux好多野做唔到
電競 仲有個version咁舊 d driver

支共無大將
澳門作先鋒

澳門金融中心，如果支共冧電，半個澳門停電咁點算

長三角講左好狠多年

廿幾年前講到而家大灣區接力就冇提過長三角

一跌市就斷電 永無跌市

打風都吹得走個金融中心

肉撚酸到呢，抄撚到四不像!
係我撼頭埋牆死撚咗佢啦！
仲要騎撚怪，有入無出
麒麟真係專治鬼
阿姐姐前幾年撞撚完無撚好過

仲要水浸

May the shum with you

取消（man）係佢最大作為

走多個意大利就好睇
意大利對中國態度無乜表態除左最近全票通過香港法案
不過教皇都跪左唔太睇好意大利對中國硬

邊會攻台灣吖？ 啱啱同泰國空軍演習，大輸0:4，全部戰機被鎖定擊中，佢嗰啲奸乜奸物戰機係戰靶嚟，而且訓練落後，只要佢一郁，之後成個支境東面沿海軍事設施會炸哂，支共從來唔敢熱戰，當年索馬里海盜，支共軍見到就走，支鬼商船靠美軍護航嘅

索馬里海盜集資非常先進，股份制，有重型武器，支共海軍根本唔敢惹佢哋

仲有後生時扮黑鬼個幾張相，傳遍世界

條友似真係0作為 存在感好低

May the shum be with you

岑子杰：民陣絕不割蓆

港共燒幾多錢賣幾多廣告叫人割都冇用
好想知佢地個智囊條友個腦諗緊咩

其實佢想我地點割
不嬲都話喺冇大台情況底下technically係冇咗割席呢個option

今日係立法會老鼠芬同幾個土共先叫泛民同71進入立法會嘅示威者割席

英國大選

當年紅旗都失敗告終，而家亦不會好得去邊
Hardware Drivers 同遊戲、辦公室軟件主導了 OS 既生死

路透：習近平將宣布澳門成立證券交易所 內地官員稱要分散對港優惠政策

好快

［可以去美領做野啦］美國領事館公開招聘政治分析員 年薪高達 70 萬

無子兄同樓王可以考慮

佢得，我唔得。英文唔太得，理論唔夠，知識都唔夠

TSM各位師兄無介紹錯
又破頂

TSM TSM TSM TSM

屌 侵侵又撚

趕侵落台啦

仆佢臭街

連燈仔接受唔到既事實
就係一定會簽中美協議
升返一季大浪

殺淡淡

15號唔簽再加關稅 星期一殺返落來

睇個勢15號唔加關稅就會爆一波升浪

Deal -> 升
No deal -> 升

直上衫幻典

港女29000 無問題

Trump Folds: Offers To Cancel New Tariffs, Will Cut Existing Tariffs By 50% In Exchange For Plefges

堅料既話侵肯撚定係壞既 賣美賣撚到傻

陰司紙大升，習狗要含了
深喉吧！

究竟有幾「close to deal」?

連簽署協議地點取消咗都冇再搵，唔通講個信字?

簽硬了

肯撚定侵驚impeach, 所以就覺得令到美股全升就可以大家齊齊賺唔會impeach佢。

侵又造市
淡友挾撚爆

延期1560億關稅係有機會，侵會搵藉口，簽deal正路唔會，都冇預地方簽，有冇合約文本唔知，咁點可能?

再殺埋
勢未轉 唔好熊

呢個very close to deal可能又係藉口推遲關稅。

口頭答應
都升到30000

聽日都13號都仲未知o係邊度簽

口頭回覆 大市夠力升上30000

Very close 咋 冇話deal

咁即係升到咁上下可以突然又話反檯喇

亦可以係 very close to deal...but we still have some technical problem 之類

主要喺but喥 ,只係暫時未開下半場

大家都好熟侵侵玩法

雞pat-pat

侵出完口術，黃金跌，冥幣升到6.97,股市升，事實係未有簽過deal, 只係15號關稅係咪又食言，有機會，玩永續貿易戰舞上舞落

多謝樓王講，我用咗大權put，訓都訓得安樂。今晚有人俾人斬倉 市場真係好扭曲

我冇入市，侵玩製造需求唔係第一日，以前講過

如果刁帝肯跪簽廣場協議既可能有一浸升嘅，到時就真係最後煙花開始

屌

唔係邊敢攞出嚟

不過侵唔能夠對佢太多期望，如果唔係國會兩黨喺對付支共意見一致，侵隨時香港都賣撚咗

兩黨乜柒都鬥一餐，唯獨打柒支共係共識，未來打柒支共嘅法案會越嚟越多，而侵係㩒唔住嘅

華爾街日報講嘅嘢，星期日之後就知靈唔靈

seeed

堅持己見，呢個news攞黎撚狗

無論點都好, 習帝同中共係死定啦.
簽: 違反協議, 打9中共.
唔簽: 直接打柒中共.

係估唔到侵用停擺WTO appeal court呢招, 變相找佐WTO條數
中共D脫勾招數(自發OS, 用澳門將香港去春袋化, 電腦硬體減少依賴等), 全部都係遠水救唔到近火果隻.

仲有, opensource license果度其實係有辦法改到令中共用opensource product都變成違法

我覺得好正

美國冰鮮豬肉來了，美國領事帶路

藍絲：我愛黨愛國架！抵制美國貨！
市民：美國肉平中國一半喎
藍絲：

三軍未動, 糧草先行

跌到
賺少兩舊

特老母唔打老共佢就要落台！

如果有人set定275沽就勁

【美國】國會正式啓動彈劾Trump議案

岑子杰: 「約定大家元旦見」

班連登仔仲吹奏緊個廢物

做下姿態啫，参議院過唔到

impeachment 好似要參眾2院都2/3，門濫幾高下。

分分鐘連眾議院果關都過唔到，民主黨係多數黨但未有2/3多數。

中國廈門地鐵驚傳路面坍塌 多輛車輛掉落、泥水灌入站內

好衰唔衰衰雜種成名地方有冇咁橋啊？

英磅大升
師父又中
BK上台 奶共
連登仔國際線又輸一條

英國佬係抵佢收皮，Boris Johnson呢啲咁既撚樣都可以贏到咁大個majority.

連燈仔 英美輸曬
中共奸笑

德國又同華為玩
輸哂

簽埋中美
國際線完結
攬炒失敗

所有英國佬好快啲買定醫療保險，NHS喺呢條撚人手上冧鳩硬
Corbyn傻還傻，但佢交單交唔足，都好過Boris Johnson根本乜撚都唔會做，除左破壞制度。要事頭婆停國會唔俾佢地討論脫歐都夠膽死既陷家剷，居然攞個咁大既majority, 英國佬個腦真係生屎既。

David Cameron個銅像應該要跪喺西敏寺俾人吐痰，係佢引左BJ呢隻怪獸出黎。

英國佬咁多年黎自命不凡
而家

冥幣又上番6.9
麵仔真係好燈
早幾日講完會支爆後就升到而家

牛軍打到黎啦！！！！今次仆街啦！！！！屌你老母美國佬！！！

congress simple majority , 51% is ok, Senate 2/3

升同跌對而家支共黎講都係死
一跌的話有惡性通脹
升的話出口成本增加
兩難黎

反共浪潮結束 林鄭笑到最後

地產佬 水貨佬 政府 支世 笑到最後了
聖誕節快樂

簽首階段貿易協議
係話最後果1600億美元貨值,生活必需唔加關稅姐
但之前果3400億都係加左冇話撤銷架啵

之前果3400億話減一半黎換承諾

確實咗? 正路真係冇理由，唔加1560億關稅都明，如果係咁就係支共贏咗

何已完轉任律政司司長

瞓係度都贏

但以侵性格同作風黎講唔出奇
從過去幾次作風入面有跡可尋
聲大大話加稅又性
但最後都係delay/傾好左取消

【中美貿易戰協議】彭博社：特朗普簽署第一階段協議 避免加徵12月新關稅

中美貿易戰談判傳出重大突破。彭博社報道，美國總統特朗普，已跟中國簽署中美貿易戰第一階段協議，避免了12月15日一輪針對中國關稅落實。報道引述消息人士指，中美貿易戰第一階段協議，內容包括中國承諾購買更多美國農產品，而美方官員也討論減輕現有針對中國關稅。據悉，中美已就中美貿易戰第一階段協議條款達成共識，不過文本仍然有待敲定。白宮拒絕置評。

較早前，特朗普在美股周四（12日）早段期間於Twitter推文，指美國非常接近與中國達成「大交易」。「他們想達協議，我們也想達協議。」

多家美國傳媒其後報道，中美貿易戰談判原則上已經達成第一階段貿易協議，只待總統特朗普批准。消息刺激美股破頂，標指納指創收市新高。

姐係點牙

呢兩日侵侵條撚樣又賺幾十億美金

又係Bloomberg
又係班記者乜都唔理照抄

睇標題係簽左
睇內文係原則上同意簽
佢講哂啦
都係師父吊班人吊得岩
星期五搞D咁既野

其實只係侵講咗一句，其他野都係bloomberg 引述消息人士講咋喎

Trump Approves U.S.-China Trade Deal to Halt Dec. 15 Tariffs

奶共彭慱真係唔可信

簽協議一定係冇，個個都知。

係賭緊1560億關稅係咪延期。至於之前嘅關稅減50%正路冇可能，就算侵再柒冇理由未簽先減關稅，WSJ,Bloombery呢類媒體全部用消息人士之類，認真信唔過

星期一咪知

delay已經係最大讓步
佢縮到咁真係唔洗選

簽到係咪切? 肥侵都好想達成協議

正式簽署要有文本，唔係口噏，上面新聞講咗文本未有，邊喥簽? 如果話三個月後，一定唔反口?

大家喺到交流同切磋姐
唔使吓吓切切切

另外賭1皮嘢，15號要係正式簽，唔係講口噏，輸咗捐去星火，612, 北區好鄰舍之類，切一定唔會有人做。

切就係鳩噏，1皮嘢唔多，叫佢拎出嚟

以事論事 大家都係根據現有資料去做推算 贏輸都唔出奇
出奇係你呢挺撚樣入黎挑釁 而唔係理性討論
收皮啦屌你老母

比個公仔即係deal唔deal先？

係正式簽喎，唔係口頭噏喎

deal唔deal都會去捐

係時候睇下歷史會唔會重複發生

沒理由未簽，就先減一半！
個勢係美國到Wo
一係就加返12月個d ，之後後面既計劃會加既，就先停止！
直到大選後，先再傾

貼張入數紙，如果係正式簽，我捐

未傾掂, 又唔加得稅住
死線唔係死線

屈機男 vs 創蛇

星期一咪知

即係佢都冇結論
無啦啦叫人切

道期企係28250
全世界好似deal 左咁

係咪accept offer?

我捐咗唔知幾多萬，自己都冇計數

Fox News記者: 據聞「中共」口頭同意向美國買500億美元農產品, 但不肯簽字

如果Donald trump咁都信... 呢個帝國就敗係佢手上

簽到咪落台，簽唔到咪股市大跌

如果老共deal唔到小弟就捐，deal到無眼睇

今日睇個勢274應該都殺清光啦，之後就

275熊都要準備

冇頂, 可以gogogo

消息市唔好太依賴重貨區
殺完再殺都得

開定先，等陣去跑步

沈陣營第二百九十五期 - 沈力越大、責任越大

麻煩晒樓王

學師父話齋:
呢一兩日個升幅已經反映哂
要炒嘅都炒完啦

無論下星期佢簽唔簽得成
結果都只有一個

呢幾日恐怕都係冥鈔嘅最後逃生門

Cfu睇好人仔 咩撚野最後逃走門

三日升左1000點

打少咗「淡倉」兩隻字

突發！廈門呂厝地鐵站附近發生地陷
2019年12月12日晚上9時50分左右，福建廈門呂厝地鐵站附近發生地陷。

地下水！等睇西九地陷！

而家等緊係幾時出制裁名單？已經第二個星期，消息唔多，唔知係咪侵又喺喥阻撚住哂？

應該搞完彈劾先會出到名單

呢輪不斷有地陷冧橋消息，我估係早十年前開始大搞「鐵公基」嘅貪污後違症，本嚟設計100年壽命，偷工減料之下十年八年就出現問題，後面應該會陸續有嚟

係咪做梅呀又問992

十年圖always ready

彈劾估計過唔到，計參議院共和黨佔優勢，100人參議院人數有53個，過半數，最少要有一半參議院人贊成彈劾先得，除非共和黨人想乘機轟佢走，正常唔會咁唔妥到出面，對外先，寧願私下叫佢走

三峽大壩

再唔妥都比佢做埋落尾啦

之前有消息話共和黨想換馬參選，話三月叫侵做到任期滿就算，唔知堅定流？ 太多消息人士講法，存疑，雖然希望係換

但侵應該冇咁順灘掛

黨內可以發動投票迫佢，如果侵退黨獨立選，輸硬，美國係政黨政治，冇獨立候選人會贏到總統

原來隻6889咁好息，8%pa

有股息稅

中石化十厘以上....

我再睇番史前post, 佢都係買來俾個孫呢牆紙股friend

路透：習近平下周宣布扶植澳門成金融中心 以防香港局勢惡化

今年是澳門主權移交20周年，中國國家主席習近平下周將到當地參與慶祝活動。路透社引述10多名官員及企業高層報道，屆時習近平將會宣布一系列支援澳門發展政策，包括建立以人民幣結算的證券交易所，讓澳門經濟多元化，成為金融中心，使其成為如新加坡等舉辦國際會議的中心。

報道引述中國官員稱，以往北京將金融優惠政策都留給香港，但現在已改變想法，希望將這些優惠分散。官員稱，推動澳門發展金融，並非要取代香港，而是制定應急計劃，以防香港局勢惡化，影響到中國企業。

報道續指，目前北京已經派遣兩名官員協助澳門建立證券交易所，專注債券交易，鼓勵本地及中國公司在澳門發行債券，而交易所的發展重點會放在葡語系國家（即巴西、葡萄牙、安哥拉、莫桑比克、佛得角、幾內亞比紹和東帝汶等）的初創企業和公司，確保澳門不會直接和香港及深圳交易所競爭。

另外，報道稱習近平亦會宣布澳門將加入北京牽頭的亞洲基礎設施投資銀行（亞投行），以及會在橫琴多撥土地給澳門發展教育和醫療保健發展。

澳門自1999年主權移交後，政局相對香港而言較為穩定，京官多次讚揚澳門全面準確實踐「一國兩制」。報道提及，消息人士透露習近平在近日的高級官員會議上表明，找到在香港實施澳門模式的方法至關重要。

（圖片來源：港台、CCTV片段截圖）

//開另類賭場，呢啲地方嘅創業版公司，究竟係咪支共開嘅空殼cap水冇人知，審計規則肯定用支境嗰隻，冥幣計價，即係可唔可以自由兌換同流出流入？

侵連大選辯論都諗住唔做，佢覺得贏梗還是怕被人質到出醜？

Trump considering skipping general election debates in 2020: report

President Trump has been discussing with his campaign advisers whether or not to participate in the general election debates in 2020, two people close to the situation told The New York Times.

According to the sources, Trump doesn't trust the Commission on Presidential Debates, the nonprofit organization that puts on the debates. Specifically, Trump is apprehensive of who will be chosen by the organization to moderate the debates, the Times reports.

Trump's campaign reportedly declined to comment on what their plan was for the debates at a state-of-the-race campaign briefing in Arlington, Va.

During the 2016 campaign, the president persistently complained about his debates with former Secretary of State Hilary Clinton, claiming that he was put at a disadvantage.

After each of their three debates, Clinton received a bump in the polls.

“Not doing any would not be strategically smart,” Philippe Reines, a longtime Clinton adviser, told the paper. Reines also told the Times that he thinks Trump will "bluff that he won’t do any with the goal of only having to do one.”

The Hill reached out the White House and the president's campaign for comment.

Yue爸爸

點解德國唔反支? Solomon Yue： 默克爾係共青

澳門街疊碼仔又有工開了

pornhub統計算準確

點解鬼佬睇gay婆既

香港同支境睇JAV絕對準

匯源果汁老闆已被支共塔咗，凍結資產，下一個係？

《經濟通通訊社１３日專訊》《深圳市建設中國特色社會主義先行示範區的行動方案（２０１９－２０２５年）》日前正式印發，並向深圳市有關部門下發。該文件的全文昨日（１２日）亦對外公布，方案共列出１２７項具體任務。
方案分成三大層面的工作，第一個層面是「事關全局和長遠發展的重大政策、重大改革、重大任務」，包括深化前海改革開放、創建綜合性國家科學中心、建設深港科技創新合作區、實施綜合授權改革試點、用足用好經濟特區立法權、開展國際人才管理改革、推動註冊制改革等，提出要盡快制定相關專項實施方案，「全力以赴推進落地實施」。
第二個層面的是「全方位、全過程先行示範」，對照了早前國務院發布的《關於支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區的意見》中「五個率先」，進一步細化安排了八個方面逾百項具體工作任務。而第三個層面是「保障舉措」，提出了加強黨的領導、構建實施機制、鼓勵全社會參與等具體措施。

＊做好深市全面實施註冊制改革的準備工作＊

方案將「創造條件推動註冊制改革」列為「重大政策、重大改革、重大任務」之一，要求積極推動創業板註冊制改革早日落地的同時，還首次提到「做好深市全面實施註冊制改革的準備工作」，以配合證監部門加快研究完善創業板發行上市、再融資和並購重組制度。
在金融方面，促進港澳金融市場互聯互通和金融（基金）產品互認，支持ＥＴＦ（交易所交易基金）互聯互通在深港通先行先試；另外，支持深圳前海聯合交易中心開展現貨連續交易模式試點，啟動深市股票期權業務，支持在深交所開展公募ＲＥＩＴＳ（房地產信託投資）試點等。
方案在深港合作方面亦有不少著墨，當中提出加快建設「深港口岸經濟帶」，以羅湖、文錦渡、蓮塘、深圳灣口岸等陸路口岸及鄰近區域為核心，規劃建設深港口岸經濟帶。並加快建設沙頭角深港國際旅遊消費合作區，放寬中英街遊客免稅購物額度。推動深港科技創新合作區，提出先行先試人員、科研物資出入境便利政策，建立「科研資金跨境使用管理模式」，並提到「加快皇崗口岸整體重建改造」。
值得注意的是，方案特別提到要增強港澳同胞的認同感及凝聚力，惟措施依然是以文化交流為主。（ａｃ）

班中東佬先過癮

呢d八股文真係好悶

重心係同化及去春袋化香港，由經濟到文化

老實要去春袋化10年前開始做都做唔到，而家更加唔駛諗，支共內部既人都冇呢個心，個個諗住點走佬好過

香港特式經濟，由從03年沙士開放左蝗蟲入境就已經想香港轉做只做大陸生意。如果用呢個模式去run, 應該做多五年就可以轉晒成個香港經濟模式。

五年後所有高層都係共黨人，周街都係為大媽服務的商舖。

但香港而家攪成咁樣，要提早收割再燒田。

個裂口都幾誇張下

五毛論調
經濟差 , 民生差 , 美國差 , 政府好
格式極一 , 一圖一文

新型五毛出動, 走hk01+民生路線, 可惜廣東話未學好

睇外國樓? 實地還是VR?

睇葡國 aa send 黎既資料，跟住就 google map 同 street view 再同佢問長問短中
同埋搵緊代辦律師樓

今年唔再睇市，曬gas 週末做好友相信好刺激

佢哋冇做VR實景室內係點?

呢年都好多次出現大裂口最後都係free fall收場
睇下係咪牛3衝上3萬囉
師傅今晚實有野J

#StandWithShum

做花生友仲好啦

佢哋介紹既多數係起緊樓花，好多係 computer simulation 咋，而家俾二手我睇都冇用，錢未到位想扑鎚都唔得，過兩個月既盤都唔同晒

師父教落要靠邊站

#FightForBear

師父年尾撲水呀 9點出現喺無綫 11點就上有線

所以葡萄牙佬算係咁，臨走送個護照比澳門佬，照市場價值5球港紙，去葡萄牙買樓都係為入籍護照 所以計每人比五球，而且好似可以承繼

無水又要執煙頭食

【福臨門酒家遭入稟申請破產 明年2月聆訊】

有「富豪飯堂」之稱的灣仔福臨門酒家，遭葡萄酒進口商入稟申請破產，案件排期在明年2月12日，進行公司清盤呈請聆訊。

呈請人為Wine Buff Limited（酒悅），成立於1997年，據其網站顯示，在北角及中環設有零售店。

師傅飯堂mo la mo la

師父幫襯過都摺 之前黃埔茶記已經賴嘢

小兵，康年成日同佢做節目咪 風生水起？

睇怕痔瘡發先

下星期要搵大貓，我個offshore戶口情況係點

閪亞戶口終於都歸0
淨係差佢信用卡數

做有錢佬生意都做唔住？
係咪好多大陸客

廣州地陷完琴日到廈門陷

廈門聽講開咗1個月

補返link先

唔知真唔真? 照咁講如果連任完可以再玩多一次4年

GDP

微積分嗰啲very close嚟

1 : 中葡聲明前在澳出生先有
2:只可傳一次

下次就very very close/extremely close

ANAL

好過英國佬吖，改改吓變成旅遊證件 福克蘭群島都冇居留權

不過日本唔睇番自己hentai 變左rus睇

稱帝

有無咁好力呀 夾到6嚿

兩日挾成一千
人造牛迫害cfu

應該唔得

師父點會比人迫害
呢啲人造牛明顯就係抽高比師父沽落去

20蚊買入收息持有到依家

脫勾了 最後一升

升成咁
佢diu唔diu得成都唔會再點升啦

今日隻熊夾唔死 下星期都應該都有得執

師傅好撚毒

唔明點解得white & bbc , 冇asian & bbc

但cfu 幫襯福臨門, 唔係只係個傳說咩

入面啲煙頭靚d....

大撚膽！ 福臨門師父食唔起咩？ 沈門每人夾1嚿水都夠佢叫鮑魚喇

其實個市升乜春野

而家算唔算熊二？

似就牛三多啲